[
  {
    "questionNum": 40001,
    "questionText": " കേരളസർക്കാരിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ആധുനിക മാമാങ്കം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 40002,
    "questionText": " നാഷണൽ ഹെറാൾഡ് എന്ന പത്രം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 40003,
    "questionText": " കഥകളിയിലെ സ്ത്രീവേഷം അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " മിനുക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40004,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആകെ എത്ര ദേശീയ ജലപാതകൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 40005,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചാർളി ചാപ്ലിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാജ് കപൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40006,
    "questionText": " ഹ്യൂണ്ടായി കാർ പുറത്തിറക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40007,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ എസ്.സി,. എസ്.ടി കോടതി സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മഞ്ചേരി (മലപ്പുറം). "
  },
  {
    "questionNum": 40008,
    "questionText": " മഗധ ഭരിച്ച ആദ്യത്തെ രാജവംശം?  ",
    "answerText": " ഹരിയങ്ക രാജവംശം  "
  },
  {
    "questionNum": 40009,
    "questionText": " ��രതവർഷത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ ലിഖിതം?  ",
    "answerText": " ഹാതിംഗുംഭലിഖിതം  "
  },
  {
    "questionNum": 40010,
    "questionText": " രാജതരംഗിണിയുടെ രണ്ടാംഭാഗത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " ജോനരാജൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40011,
    "questionText": " മറാത്ത മാക്യവല്ലി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നാനാ ഫട്നിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40012,
    "questionText": " രംഗീല എന്നറിയപ്പെടുന്ന മുഗൾ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഷാ  "
  },
  {
    "questionNum": 40013,
    "questionText": " അൽ അമീൻ എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾറഹിമാൻ സാഹിബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40014,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ ഉത്തരബർമ കീഴടക്കിയവർഷം?  ",
    "answerText": 1886
  },
  {
    "questionNum": 40015,
    "questionText": " ഡക്കാൻ കാർഷികാശ്വാസനിയമം പാസാക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1879
  },
  {
    "questionNum": 40016,
    "questionText": " തഹ്സീബ് അൽ അക്ക് ലാഖ് എന്ന മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " സർസയ്യദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40017,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഉത്ഭവത്തെ സംബന്ധിച്ച സുരക്ഷാ വാൽവ് സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40018,
    "questionText": " അവസാനത്തെ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ബഹാദുർ ഷാ കക മരണപ്പെട്ട സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " റങ്കൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40019,
    "questionText": " സൂററ്റിലെ ഉപ്പ് കലാപം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1844
  },
  {
    "questionNum": 40020,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ വെടിപൊട്ടിച്ചയാൾ?  ",
    "answerText": " മംഗൾ പാണ്ഡെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40021,
    "questionText": " 1857 ലെ കലാപത്തിൽ ഡൽഹിയിൽ ബഹാദുർഷാ കകനെ സഹായിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജനറൽ ഭക്ത്ഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40022,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണം നിർത്തലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40023,
    "questionText": " നാനാസാഹിബിന്റെ ഉപദേശകൻ?  ",
    "answerText": " അസിമുള്ളാഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40024,
    "questionText": " 1857 ലെ കലാപത്തെ സംസ്‌ക്കാരവും അപരിഷ്‌കൃതവും തമ്മിലുള്ള സംഘർഷമെന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ടി.ആർ. ഹോംസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40025,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ പൗനാർ ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബാ ഭാവെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40026,
    "questionText": " സിന്ധിനെ ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയോട് കൂട്ടിച്ചേർത്ത ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " എല്ലൻബറോ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 40027,
    "questionText": " കശ്മീർ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ഷേക്ക് മുഹമ്മദ് അബ്ദുള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40028,
    "questionText": " ഗാരേബൈരേ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40029,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത പ്രതിനിധികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 72
  },
  {
    "questionNum": 40030,
    "questionText": " ചിറ്റഗോംഗ് ആയുധപ്പുര ആക്രമണം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 40031,
    "questionText": " കാബിനറ്റ് മിഷന്റെ സന്ദർശന സമയത്തെ സെക്രട്ടറി ഓഫ് സ്റ്റേറ്റ് ഫോർ ഇന്ത്യ?  ",
    "answerText": " പെത്തിക് ലോറൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40032,
    "questionText": " മഗധയിലെ അവസാനത്തെ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " ധനനന്ദൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40033,
    "questionText": " മൂഷകവംശകാവ്യം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " അതുലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40034,
    "questionText": " രാജാതോടർമാൾ ഏത് മുഗൾ ഭരണാധികാരിയുടെ കാലത്താണ് സേവനമനുഷ്ഠിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അക്ബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40035,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റിന്ത്യാകമ്പനി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1602
  },
  {
    "questionNum": 40036,
    "questionText": " ബർമയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " റങ്കൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40037,
    "questionText": " ഇഷാര എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ജ്യോതിർറാവുഫൂലെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40038,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ജന്മദിനം?  ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 28  "
  },
  {
    "questionNum": 40039,
    "questionText": " ബഹദൂർഷാ കക ന്റെ തൂലികാനാമം?  ",
    "answerText": " സഫർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40040,
    "questionText": " കിട്ടൂർ ചെന്നമ്മ കലാപം നയിച്ചസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കർണാടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 40041,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ രക്തസാക്ഷി?  ",
    "answerText": " മംഗൽപാണ്ഡെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40042,
    "questionText": " 2013ലെ ദേശീയ വോളിബാൾ കിരിടം നേടിയത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40043,
    "questionText": " അലസാനിപെദണ്ണ ഏത് രാജാവിന്റെ കൊട്ടാരത്തിലാണ് ജീവിച്ചിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40044,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": " ബി.സി 327  "
  },
  {
    "questionNum": 40045,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാദിനം?  ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9  "
  },
  {
    "questionNum": 40046,
    "questionText": " ഏത് സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടാണ് ഗാന്ധിജി കൈസർ ഈ ഹിന്ദ് അവാർഡ് നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ജാലിയൻ വാലാ ബാഗ് സംഭവം  "
  },
  {
    "questionNum": 40047,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 40048,
    "questionText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": " ബി.സി. 321  "
  },
  {
    "questionNum": 40049,
    "questionText": " വ്യക്തിഗത സത്യാഗ്രഹത്തിൽ ആദ്യം പങ്കെടുത്ത വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വിനോബാഭാവെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40050,
    "questionText": " നിയമനടപടികൾക്കായി ഗാന്ധിജിയുടെ സഹായം തേടുകയും അദ്ദേഹത്തെ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേക്ക് കൊണ്ടുപോകുകയും ചെയ്ത വ്യവസായി?  ",
    "answerText": " ദാദാ അബ്ദുള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40051,
    "questionText": " സമഗ്രമായ മദ്യനയംരൂപീകരിക്കുന്നതിന്റെ മാനദണ്ഡങ്ങൾ ശുപാർശ ചെയ്യുന്നതിനായിട്ടുള്ള കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " എം.രാമചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40052,
    "questionText": " ഹാരപ്പൻ സംസ്‌ക്കാര കേന്ദ്രമായ ധോളാവീര സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്‌. "
  },
  {
    "questionNum": 40053,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കുകിഴക്കൻ മേഖലയിൽ മ്യാൻമറിനോട് അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന പർവതമേഖല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പൂർവാചൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40054,
    "questionText": " കാൽബൈശാഖി ഏതുതരം മഴയ്ക്ക് ഉദാഹരണമാണ്?  ",
    "answerText": " സംവഹനവൃഷ്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 40055,
    "questionText": " പൂർവാചൽ കുന്നുകളിൽ ഏതു കുന്നിലാണ് ചിറാപുഞ്ചി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഖാസികുന്ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 40056,
    "questionText": " ഉത്തരമഹാസമതലത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രധാനമണ്ണിനം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " എക്കൽമണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40057,
    "questionText": " പുതുതായി രൂപം കൊള്ളുന്ന എക്കൽമണ്ണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു പേരിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഖാദർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40058,
    "questionText": " ഉപദ്വീപീയ പീഠഭൂമിയിൽ പ്രധാനമായും കാണപ്പെടുന്ന മണ്ണിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ചെമ്മണ്ണ്, കറുത്തമണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40059,
    "questionText": " ഫലഭൂയിഷ്ടത തീരെ കുറഞ്ഞ മണ്ണ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40060,
    "questionText": " ഏതുതരം കൃഷിക്ക് അത്യുത്തമമാണ് കറുത്തമണ്ണ്?  ",
    "answerText": " പരുത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 40061,
    "questionText": " കിയോഞ്ചാർ, മയൂർഭഞ്ച് എന്നിവ ഇന്ത്യയിലെ രണ്ട് പ്രധാന ഇരുമ്പയിര് നിക്ഷേപകമേഖലകളാണ്. ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ഇവ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഒഡിഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 40062,
    "questionText": " അഭ്രം ഉല്പാദനത്തിൽ മുഖ്യസ്ഥാനത്തു നിൽക്കുന്ന രണ്ട് മേഖലകളാണ് ഗുണ്ടൂർ, നെല്ലൂർ എന്നിവ ഇവ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40063,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ലിഗ്നൈറ്റ് നിക്ഷേപം കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " നെയ് വേലി  "
  },
  {
    "questionNum": 40064,
    "questionText": " ബ്രൗൺ കൽക്കരി എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കൽക്കരിയിനം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ലിഗ്നൈറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40065,
    "questionText": " ദാമോദർ താഴ്വരയിൽ കേന്ദ്രീകരിച്ചിട്ടുള്ള ധാതുവിഭവം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കൽക്കരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40066,
    "questionText": " ഗിൽഗിറ്റ് ഷയോക് ഏതുനദിയുടെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " സിന്ധു  "
  },
  {
    "questionNum": 40067,
    "questionText": " യൂണിവേഴ്സൽ നാരുവിള എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷികവിള ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പരുത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 40068,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ടെന്നീസി വാലി അതോറിട്ടിയുടെ മാതൃകയിൽ ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ചിട്ടുള്ള നദീതടപദ്ധതി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ദാമോദർ നദീതടപദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 40069,
    "questionText": " പരുത്തി, ചണം, ചോളം,ബാർലി എന്നിവയിൽ ഖാരിഫ് വിളയല്ലാത്തത് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ബാർലി  "
  },
  {
    "questionNum": 40070,
    "questionText": " ഏപ്രിൽ, മേയ്, ജൂൺ എന്നീ മാസങ്ങളിൽ നടക്കുന്ന വിളകൾ ഏതു കാർഷിക കാലവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സയദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40071,
    "questionText": " നെല്ല്, പരുത്ത്, ചോളം എന്നിവയിൽ മിതശീതോഷ്ണവിള ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ചോളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40072,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്ക് പടിഞ്ഞാറ് മേഖലയിൽ കേന്ദ്രികരിച്ചിട്ടുള്ള മുഖ്യഭക്ഷ്യവിള?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40073,
    "questionText": " ഏതു തരം വ്യവസായനത്തിനുള്ള അസംസ്കൃത വസ്തുവാണ് കരിമ്പ്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചസാര  "
  },
  {
    "questionNum": 40074,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റബർ കൃഷി ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40075,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കര അതിർത്തിയുള്ളഅയൽരാജ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40076,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള സംസ്ഥാനം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40077,
    "questionText": " സിവാലിക് മേഖലയുടെ തെക്കായി ഉരുളൻ കല്ലുകൾ നിറഞ്ഞ മേഖല അറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഭാബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40078,
    "questionText": " ഭിംറ്റാൾ തടാകത്തെ ചുറ്റി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പർവതമേഖല ഏത്?  ",
    "answerText": " കുമയൂൺ കുന്നുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40079,
    "questionText": " വടക്കൻ ഗോവ ജില്ലയിലെ ദേശീയോദ്യാനം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഭഗ് വാൻ മഹാവീർ ദേശീയോദ്യാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40080,
    "questionText": " മഹാബലേശ്വറിന്റെ സ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ പശ്ചിമഘട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 40081,
    "questionText": " സിന്ധീനദീജല കരാർ ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിൽ?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനും  "
  },
  {
    "questionNum": 40082,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബോക്സൈറ്റ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഒഡിഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 40083,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കമ്പിളി വ്യവസായത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ കേന്ദ്രങ്ങളാണ് അമൃത്സർ, ലുധിയാന, പട്യാല എന്നിവ, ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ഈ കേന്ദ്രങ്ങൾ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40084,
    "questionText": " സിന്ധുവിന്റെ പോഷകനദിയായ രവിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശിലെ കുളുകുന്നുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40085,
    "questionText": " ബിഹാറിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കോസി  "
  },
  {
    "questionNum": 40086,
    "questionText": " മിഷ്മി കുന്ന് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഇന്ത്യയിൽ ഏതുസംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40087,
    "questionText": " മൗണ്ട് അബുവിലെ ഏറ്റവുംഉയരംകൂടിയ കൊടുമുടി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഗുരു ഷിക്കാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40088,
    "questionText": " ഉഷ്ണമേഖല പറുദീസ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40089,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിലെ റിയർവ്യൂ മിറർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണം?  ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് മിറർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40090,
    "questionText": " മുങ്ങിക്കപ്പലുകളിലിരുന്ന് ഉപരിതല കാഴ്ചകൾ കാണാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " പെരിസ്കോപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40091,
    "questionText": " വസ്തുക്കളെ വലുതായി കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന ലെൻസ്?  ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40092,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ ഘടകവർണങ്ങളാക്കാൻ സഹായിക്കുന്നത് പ്രിസം, ദർപ്പണം,ലെൻസ് എന്നിവയിൽ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പ്രിസം  "
  },
  {
    "questionNum": 40093,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിലെ ഘടകവർണങ്ങൾ കൂടിച്ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന നിറം?  ",
    "answerText": " വെളുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40094,
    "questionText": " സുർക്ക (വിനാഗിരി)യിൽ അടങ്ങിയ ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40095,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ഹെൻറി കാവൻഡിഷ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40096,
    "questionText": " വിനാഗിരിയിൽ മുട്ടത്തോട് ഇട്ടാൽ ഉണ്ടാകുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40097,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തിന്റെ പി.എച്ച് എത്ര?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 40098,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം ആദ്യം നടപ്പിലാക്കിയ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40099,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ പത്രം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ജ്ഞാനനിക്ഷേപം  "
  },
  {
    "questionNum": 40100,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ശിവസമുദ്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 40101,
    "questionText": " ഡൽഹി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്ന മലയാളി?  ",
    "answerText": " സി. കൃഷ്ണൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40102,
    "questionText": " വാൽനക്ഷത്രങ്ങളുടെ വാൽപ്രത്യക്ഷമാകുന്ന പ്രതിഭാസത്തിന് പറയുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ടിന്റൽ പ്രഭാവം  "
  },
  {
    "questionNum": 40103,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ നളന്ദ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിദ്യാകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " കാന്തള്ളൂർ ശാല  "
  },
  {
    "questionNum": 40104,
    "questionText": " ജന്തുക്കളുടെ കണ്ണുകളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഒരു പ്രധാന ലോഹം?  ",
    "answerText": " സിങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40105,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻവേണ്ട സമയം?  ",
    "answerText": " 500 സെക്കന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40106,
    "questionText": " വോട്ടിംഗ് പ്രായം 18 ആക്കി കുറച്ച പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി  "
  },
  {
    "questionNum": 40107,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പങ്കാളിത്തം ഇല്ലാതെ നടന്ന വട്ടമേശാസമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " 1932 മൂന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40108,
    "questionText": " വെണ്മയുടെ പ്രതീകം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം ഡയോക്‌സൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40109,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വള്ളംകളി സീസൺ ആരംഭിക്കുന്നത് ഏത് വള്ളംകളി മത്സരത്തോടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ചമ്പക്കുളം മൂലം വള്ളംകളി  "
  },
  {
    "questionNum": 40110,
    "questionText": " ബുദ്ധപൂർണിമ പാർക്ക് ആരുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലമാണ്?  ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 40111,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആദ്യ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40112,
    "questionText": " മുല്ലപ്പൂമ്പൊടിയേറ്റു കിടക്കും കല്ലിനുമുണ്ടാ സൗരഭ്യം എന്നത് ആരുടെ വരികളാണ്?  ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40113,
    "questionText": " കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40114,
    "questionText": " പ്രഥമ നിശാഗന്ധി പുരസ്‌കാരം നേടിയതാര് ?  ",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40115,
    "questionText": " വിവാദമായ ബഗ്ലിഹാർ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചിനാബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40116,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1998 ഡിസംബർ 11  "
  },
  {
    "questionNum": 40117,
    "questionText": " 2012 ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്‌സിൽ മെഡൽ പട്ടികയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": 55
  },
  {
    "questionNum": 40118,
    "questionText": " ജനനമരണങ്ങൾ രജിസ്റ്റർ ചെയ്യാൻസാധാരണഗതിയിൽ നിശ്ചയിച്ചിരിക്കുന്ന സമയം?  ",
    "answerText": " 21 ദിവസം  "
  },
  {
    "questionNum": 40119,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ വൃക്കകൾ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് എന്തിനെയാണ്?  ",
    "answerText": " തണ്ണീർത്തടങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40120,
    "questionText": " മൺസൂൺ കാറ്റിന്റെ ദിശ കണ്ടുപിടിച്ച നാവികൻ?  ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40121,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1721
  },
  {
    "questionNum": 40122,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ യഥാർത്ഥനാമം?  ",
    "answerText": " കുഞ്ഞൻപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40123,
    "questionText": " ലളിതാംബികാ അന്തർജനത്തിന്റെ ആത്മകഥയുടെ പേര്?  ",
    "answerText": " ആത്മകഥയ്ക്ക് ഒരാമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40124,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി യോഗത്തിന്റെ മുഖപത്രത്തിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " വിവേകോദയം  "
  },
  {
    "questionNum": 40125,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " എഡ്വേഡ് ടെല്ലർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40126,
    "questionText": " കേരളഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.ടി. കോശി  "
  },
  {
    "questionNum": 40127,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയർന്ന തിളനിലയുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " റെനിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 40128,
    "questionText": " അത്ഭുതലോഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 40129,
    "questionText": " സോളാർ കുക്കറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന മിറർ?  ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40130,
    "questionText": " ജഡത്വ നിയമം ആവിഷ്‌ക്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40131,
    "questionText": " ഓണത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള സംഘകാല കൃതി?  ",
    "answerText": " മധുരൈകാഞ്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 40132,
    "questionText": " ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ കയ്യൂർ സമരം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 40133,
    "questionText": " ഫോസിലുകൾ കാണപ്പെടാത്ത ശില?  ",
    "answerText": " ആഗ്‌നേയ ശില  "
  },
  {
    "questionNum": 40134,
    "questionText": " പ്ലൂട്ടോയെ ഗ്രഹപദവിയിൽ നിന്ന് ഒഴിവാക്കിയത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 2006 ആഗസ്റ്റ് 26  "
  },
  {
    "questionNum": 40135,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ രചിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ ഗണിതശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " യുക്തിഭാഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 40136,
    "questionText": " 35ാം ദേശീയ ഗെയിംസിന്റെ ഭാഗ്യചിഹ്നം?  ",
    "answerText": " അമ്മു എന്ന വേഴാമ്പൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40137,
    "questionText": " 2014 ഫ്ര ഞ്ച് ഓപ്പൺ വനിതാവിഭാഗം വിജയി?  ",
    "answerText": " നൊവാക് ദ്യോക്കോവിച്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 40138,
    "questionText": " നരേന്ദ്രമോദിയുടെ ഔദ്യോഗികവസതി?  ",
    "answerText": " നമ്പർ 5. റെയ്‌സ് കോഴ്‌സ് റോഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40139,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചാരായ നിരോധന നിയമം നിലവിൽവന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 40140,
    "questionText": " സന്തോഷ് ട്രോഫിയുടെ ഭാഗ്യമുദ്ര?  ",
    "answerText": " പന്തിനു പിറകേ ഓടുന്ന കിച്ചു എന്ന പട്ടിക്കുട്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 40141,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഡയമണ്ട് ആകൃതിയിൽ സ്റ്റാമ്പ് ഇറക്കിയത് ആരുടെ സ്മരണാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40142,
    "questionText": " ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ദക്ഷിണായനം? ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 40143,
    "questionText": " തീക്കടൽ കടഞ്ഞ് തിരുമധുരം എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സി. രാധാകൃഷ്ണൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40144,
    "questionText": " മഴമേഘങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മേഘം?  ",
    "answerText": " നിംബോസ്ട്രാറ്റസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40145,
    "questionText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ നായർ പ്രസിഡന്റായ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 40146,
    "questionText": " ചാലൂക്യന്മാരുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " വാതാപി  "
  },
  {
    "questionNum": 40147,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " നെഫോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 40148,
    "questionText": " പത്മവിഭൂഷൺ ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40149,
    "questionText": " തിരു- കൊച്ചി സംയോജനം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": " 1949 ജൂലായ് 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40150,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ പതാകയായി ത്രിവർണ പതാകയെ അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40151,
    "questionText": " ജനഗണമന മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " കുറ്റിപ്പുറത്ത് കേശവൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40152,
    "questionText": " 2014 ബ്രിക്സ് ഉച്ചകോടി വേദി?  ",
    "answerText": " ഫോർട്ടലേസ  "
  },
  {
    "questionNum": 40153,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ട്രൈബൽ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " ഇടമലക്കുടി  "
  },
  {
    "questionNum": 40154,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1936 നവംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 40155,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മയിൽവളർത്തൽ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ചൂളന്നൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40156,
    "questionText": " മണലെഴുത്ത് ആരുടെ കവിതാസമാഹാരമാണ്?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40157,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 40158,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റബ്ബർ ഡാം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40159,
    "questionText": " മൗലിക കടമകൾ ഭരണഘടനയുടെ ഏതു ഭാഗത്താണ് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " 4 എ  "
  },
  {
    "questionNum": 40160,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ബലിത എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " വർക്കല  "
  },
  {
    "questionNum": 40161,
    "questionText": " വേണാട്ടിൽ ഭരണം നടത്തിയ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " ഉമയമ്മറാണി  "
  },
  {
    "questionNum": 40162,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഒളിമ്പിക് കമ്മിറ്റിയുടെആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലണ്ടിലെ ലൊസെയ്ൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40163,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും ഗോഡ് സെയും എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എൻ.വി. കൃഷ്ണവാര്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40164,
    "questionText": " കേരളപ്പഴമ എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40165,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുഖ്യ തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷണർ പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " ടി.എൻ.ശേഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40166,
    "questionText": " സെൻസസ് എന്നത് ഏത് ലിസ്റ്റിലാണ് ഉൾപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40167,
    "questionText": " വർഗീകരണ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " കാൾ ലിനേയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40168,
    "questionText": " സിഡി നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " അലുമിനീയം  "
  },
  {
    "questionNum": 40169,
    "questionText": " പ്രകാശത്തേക്കാൾ വേഗമുള്ളടാക്കിയോണുകളെ കണ്ടെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ഇ.സി.ജി. സുദർശൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40170,
    "questionText": " ലെൻസിന്റെ പവർ അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ഡയോപ്റ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40171,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം രേഖപ്പെടുത്തിയ ആദ്യശാസനം?  ",
    "answerText": " മാമ്പള്ളി ശാസനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40172,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഗാനരചനയ്ക്ക് ദേശീയ അവാർ‌ഡ് നേടിയ മലയാളിയാര്?  ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 40173,
    "questionText": " സംയോജിത ശിശുവികസന പദ്ധതി നിലവിൽവന്നത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1975 ഒക്ടോബർ 2  "
  },
  {
    "questionNum": 40174,
    "questionText": " മരിച്ച് സ്വർഗത്തിൽ ചെല്ലുമ്പോൾ ഒരു ഭാഷകൂടി പഠിക്കാൻകഴിഞ്ഞിരുന്നെങ്കിൽ എന്ന് പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40175,
    "questionText": " മരുഭൂമിയുടെ പേരിലുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " നമീബിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40176,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മെഴുക് മ്യൂസിയം?  ",
    "answerText": " തേക്കടി  "
  },
  {
    "questionNum": 40177,
    "questionText": " 1946 ൽ നാവിക കലാപം ഏത് തുറമുഖത്താണ് ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 40178,
    "questionText": " Truth, Love and a little malice ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " ഖുശ് വന്ത് സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40179,
    "questionText": " 2014 വിംബിൾ‌ഡൺ വനിതാവിഭാഗം വിജയി?  ",
    "answerText": " പെട്രോ ക്വിറ്റോവ  "
  },
  {
    "questionNum": 40180,
    "questionText": " 2014 ലെ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ പുരുഷ വിഭാഗം ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " റാഫേൽ നദാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40181,
    "questionText": " അയേൺ എന്ന വാക്ക് ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗോൾഫ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40182,
    "questionText": " തടവുകാർക്ക് നിർബന്ധിത വിദ്യാഭ്യാസം ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40183,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ശിക്ഷാ നിയമം ഏത് പ്രകാരമാണ് വധശിക്ഷ വിധിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": 302
  },
  {
    "questionNum": 40184,
    "questionText": " കേരള വിവേകാനന്ദൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദ  "
  },
  {
    "questionNum": 40185,
    "questionText": " കംപ്ട്രോളർ ആൻ‌ഡ് ഓ‌ഡിറ്റർ ജനറലിന്റെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 6 വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 40186,
    "questionText": " ഒറ്റയ്ക്ക് കടൽ ക്ഷണിച്ചപ്പോൾ ആരുടെ പുസ്തകം?  ",
    "answerText": " അഭിലാഷ് ടോമി  "
  },
  {
    "questionNum": 40187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 22 ഭാഷകളിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്താൻകേന്ദ്ര സാഹിത്യഅക്കാദമി തീരുമാനിച്ച ജീവചരിത്രംആരുടെ?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 40188,
    "questionText": " മഹാപരിനിർവാണം എന്നാലെന്ത്?  ",
    "answerText": " ബുദ്ധന്റെ മരണം  "
  },
  {
    "questionNum": 40189,
    "questionText": " 'ദേവനാം പിയദശി' എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " അശോകൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40190,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദ് നഗരത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദ് ഷാ  "
  },
  {
    "questionNum": 40191,
    "questionText": " അക്ബർ ഇബാദത്ത്ഖാന സ്ഥാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1575
  },
  {
    "questionNum": 40192,
    "questionText": " ബംഗാൾവൈഷ്ണവ മതത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ചൈതന്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40193,
    "questionText": " മുസ്‌ളിം ലീഗിന്റെ ലാഹോർ സമ്മേളനത്തിൽ പാകിസ്ഥാൻ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഫഹ്സുൽ ഹഖ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40194,
    "questionText": " 'അബ്കാരി' എന്ന വാക്ക് ഏത് ഭാഷയിൽ നിന്നാണ് ഉത്ഭവിച്ചത്?  ",
    "answerText": "  പേർഷ്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40195,
    "questionText": " ഫാഹിയൻ ഗുഹസ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 40196,
    "questionText": " 'ദിനബന്ധു' എന്ന മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " എൻ.എം. ലൊകാൻഡെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40197,
    "questionText": " ആര്യസമാജത്തിന്റെ കോളേജ് വിഭാഗത്തിന്റെ നേതാവ്?  ",
    "answerText": " ലാലാ ഹൻസ്രാജ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40198,
    "questionText": " ഡക്കാൻഎഡ്യൂക്കേഷൻ സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ജി.ജി. അഗാർക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40199,
    "questionText": " 1902ൽ ഹരിദ്വാർ ഗുരുകുലം സ്ഥാപിച്ചതാരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ലേഖ്റാമും മുൻഷിറാമും  "
  },
  {
    "questionNum": 40200,
    "questionText": " 'നാഗന്മാരുടെ റാണി'എന്നറിയപ്പെട്ട വനിത?  ",
    "answerText": " റാണി ഗൈഡിലിയു  "
  },
  {
    "questionNum": 40201,
    "questionText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി 'സത്യാർത്ഥ പ്രകാശം'പ്രസിദ്ധീകരിച്ച ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഹിന്ദി  "
  },
  {
    "questionNum": 40202,
    "questionText": " അവധിയിലെ അവസാനത്തെ നവാബ്?  ",
    "answerText": " വാജിദ് അലി ഷാ  "
  },
  {
    "questionNum": 40203,
    "questionText": " 1905ൽ ബനാറസിൽ നടന്ന ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40204,
    "questionText": " കൂക്കാജന വിഭാഗം അംഗീകരിച്ച ഏക സിഖ് ഗുരു?  ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോബിന്ദ് സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40205,
    "questionText": " വാജിദ്അലി ഷായുടെ പ്രത്യേക കൊട്ടാരം?  ",
    "answerText": " പാരിഖാന  "
  },
  {
    "questionNum": 40206,
    "questionText": " 25-ാമത് ശാസ്ത്ര കോൺഗ്രസ് നടന്നത്?  ",
    "answerText": " ടെക്നോപാർക്ക് തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40207,
    "questionText": " പ്രാചീന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ രേഖപ്പെടുത്തിയ സംഭവം?  ",
    "answerText": " അലക്‌സാണ്ടറുടെ ആക്രമണം  "
  },
  {
    "questionNum": 40208,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പക്ഷിശാസ്ത്രത്തിന്റെപിതാവ്?  ",
    "answerText": " എ.ഒ. ഹ്യും  "
  },
  {
    "questionNum": 40209,
    "questionText": " 'ഗാന്ധിവേഴ്‌സസ് ലെനിൻ' എന്ന പുസ്തകത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " എസ്.എ. ഡാങ്കെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40210,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്ഇന്ത്യാ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു  "
  },
  {
    "questionNum": 40211,
    "questionText": " ബഹാദൂർഷാ ഹഹ ന്റെ വിചാരണ നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 40212,
    "questionText": " സ്വദേശി ബാന്ധവ്‌സമിതിയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " അശ്വിനി കുമാർ ദത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40213,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ സർവകലാശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": "  1916"
  },
  {
    "questionNum": 40214,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് ഇന്ത്യൻപാട്രിയോട്ടിക് അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സർ സയ്യദ് അഹമ്മദ്ഖാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40215,
    "questionText": " 'ജസ്റ്റിസ് പാർട്ടി' സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40216,
    "questionText": " മിലിന്ദപൻഹഎന്ന കൃതി ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്?  ",
    "answerText": " മെനാന്ദർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40217,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെപോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് കോ ഡി അൽമേഡ  "
  },
  {
    "questionNum": 40218,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പട്ട ്യുദ്ധം നടക്കുമ്പോൾ മറാത്തയിലെ പേഷ്യ?  ",
    "answerText": " ബാലാജിബാജിറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 40219,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച്കാരുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പോണ്ടിച്ചേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40220,
    "questionText": " വിനോബാഭാവെഭൂദാൻ ആരംഭിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " പോച്ചംപള്ളി (ആന്ധ്രപ്രദേശ് )  "
  },
  {
    "questionNum": 40221,
    "questionText": " ആര്യസമാജത്തിന്റെപിൽക്കാല ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40222,
    "questionText": " മുഹമ്മദൻആംഗളോ ഓറിയന്റൽ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 40223,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടഎത്ര അനുയായികളോടൊപ്പമാണ് ഗാന്ധിജി ദണ്ഡിയാത്ര നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": 78
  },
  {
    "questionNum": 40224,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് പ്രസിഡന്റ്  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻകോയിസ് ഒലാൻഡേ  "
  },
  {
    "questionNum": 40225,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ 'മനസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40226,
    "questionText": " സർവന്റ്സ് ഒഫ് ഇന്ത്യ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 40227,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണംആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": "  1765"
  },
  {
    "questionNum": 40228,
    "questionText": " ഏത് ഭരണാധികാരിയുടെ കൊട്ടാരത്തിലാണ് അഷ്ടദിഗ്ഗജങ്ങൾ ജീവിച്ചിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40229,
    "questionText": " മറാത്തയിലെ അവസാനത്തെ പേഷ്യ?  ",
    "answerText": " ബാജിറാവു ഹഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 40230,
    "questionText": " നാനാസാബിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്?  ",
    "answerText": "  ദോന്തു പന്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40231,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാസമരകാലത്തെ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾകലാം ആസാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40232,
    "questionText": " അഞ്ചാമത്തെ സിക്ക് ഗുരു?  ",
    "answerText": "  ഗുരു അർജുൻദേവ്. "
  },
  {
    "questionNum": 40233,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " വാലന്റീനതെരഷ്‌കോവ  "
  },
  {
    "questionNum": 40234,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തിയആദ്യ അമേരിക്കക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " അലൻ ഷെപ്പേർഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40235,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത്‌നടന്ന ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": "  സെവ്ലാന സവിത് സ്‌കായ  "
  },
  {
    "questionNum": 40236,
    "questionText": " പൂർണമായും സജ്ജമായ ആദ്യ സ്‌പേസ് ഷട്ടിൽ  ",
    "answerText": " കൊളംബിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40237,
    "questionText": " ആദ്യത്തെബഹിരാകാശ നിലയം?  ",
    "answerText": " സല്യൂട്ട് 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40238,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒ സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": "  1969 ആഗസ്റ്റ് 15  "
  },
  {
    "questionNum": 40239,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒയുടെആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അന്തരീക്ഷ ഭവൻ (ബംഗളൂരു)  "
  },
  {
    "questionNum": 40240,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യകൃത്രിമോപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 40241,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒയുടെ സ്ഥാപക ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40242,
    "questionText": " വിജയകരമായിഉപഗ്രഹവിക്ഷേപണം നടത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ റോക്കറ്റ്?  ",
    "answerText": "  എസ്.എൽ.വി 3  "
  },
  {
    "questionNum": 40243,
    "questionText": " ഭാരതത്തിൽ നിന്ന് വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ കൃത്രിമോപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " രോഹിണി 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40244,
    "questionText": " ഇൻസാറ്റ്‌ശ്രേണിയിലെ ആദ്യ ഉപഗ്രഹം വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1982 ഏപ്രിൽ 10  "
  },
  {
    "questionNum": 40245,
    "questionText": " വാർത്താവിനിമയം, ടെലിവിഷൻ പ്രക്ഷേപണം, കാലാവസ്ഥാ പ്രവചനം തുടങ്ങിയവയ്ക്കായി ഉപയോഗിക്കപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹ ശൃംഖല  ",
    "answerText": " ഇൻസാറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40246,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ കാലാവസ്ഥാ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " കല്പന 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40247,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ ചന്ദ്ര പര്യവേക്ഷണ ദൗത്യം?  ",
    "answerText": " ചാന്ദ്രയാൻ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40248,
    "questionText": " ചാന്ദ്രയാനിലെമൂൺ ഇംപാക്ട് പ്രോബ് ചന്ദ്രനിൽ പതിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 14 നവംബർ 2008  "
  },
  {
    "questionNum": 40249,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ ഗ്രഹാന്തര പര്യവേക്ഷണ ദൗത്യം?  ",
    "answerText": " മംഗൾയാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40250,
    "questionText": " മംഗൾയാന്റെ ഔദ്യോഗികനാമം?  ",
    "answerText": "  മാർസ് ഓർബിറ്റർ മിഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40251,
    "questionText": " ഫിലോസോഫിയ നാച്വറലിസ് പ്രിൻസിപ്പിയ മാത്തമാറ്റിക്ക എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത് ?  ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40252,
    "questionText": " കാലത്തിന്റെഒരു സംക്ഷിപ്ത ചരിത്രം എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ ഹോക്കിങ്‌സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40253,
    "questionText": " പ്രഥമ ഇന്ത്യൻബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": "  രാകേഷ് ശർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 40254,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തിയആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജ  ",
    "answerText": " കല്പന ചൗള  "
  },
  {
    "questionNum": 40255,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തിയ രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യൻ വംശജ  ",
    "answerText": " സുനിത വില്യംസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40256,
    "questionText": " സൗരയൂഥം കടന്ന ആദ്യ മനുഷ്യനിർമ്മിത പേടകം?  ",
    "answerText": " വോജേയർ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40257,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചം വികസിക്കുന്നുഎന്നു കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ഹബിൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40258,
    "questionText": " മൂന്ന് സമുദ്രങ്ങളുമായി തീരങ്ങളുള്ള ലോകത്തിലെ രണ്ടേ രണ്ട് രാജ്യങ്ങളേവ?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക, കാനഡ  "
  },
  {
    "questionNum": 40259,
    "questionText": " കടൽത്തീരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യത്തിൽ രണ്ടാമതുള്ള രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40260,
    "questionText": " കടൽത്തീരത്തിന്റെ നീളത്തിൽ ലോകത്തിൽ എത്രാം സ്ഥാനമാണ് ഇന്ത്യയ്ക്ക് ?  ",
    "answerText": "  പതിനഞ്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 40261,
    "questionText": " കടൽത്തീരമില്ലാത്ത രാജ്യങ്ങൾഎങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": "  കരബന്ധിത രാജ്യങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40262,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽഏറ്റവും കടൽത്തീരം കൂടിയ സംസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40263,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കാണ് കടൽത്തീരമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ഒൻപത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40264,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലുമായി എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കാണ് തീരമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " നാല്  "
  },
  {
    "questionNum": 40265,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എത്ര ജില്ലകൾക്കാണ് കടൽത്തീരമുള്ളത്?  ",
    "answerText": "  ഒൻപത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40266,
    "questionText": " കടൽത്തീരമില്ലാത്തഎത്ര ജില്ലകളാണ് കേരളത്തിലുള്ളത്?  ",
    "answerText": " അഞ്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 40267,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെഏറ്റവും വലിയ ബീച്ചുകളിലൊന്നായ മറീനാ ബീച്ച് ഏത് നഗരത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചെന്നൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 40268,
    "questionText": " വട്ടമേശാസമ്മേളനങ്ങൾ നടന്ന കാലയളവേത്?  ",
    "answerText": " 1930 32"
  },
  {
    "questionNum": 40269,
    "questionText": " വട്ടമേശാ സമ്മേളനങ്ങൾക്ക് വേദിയായ നഗരം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": "  ലണ്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40270,
    "questionText": " വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങൾ നടക്കുമ്പോൾ ബ്രിട്ടനിലെ രാജാവ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ജോർജ് അഞ്ചാമൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40271,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശാ സമ്മേളനം നടക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇർവിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40272,
    "questionText": " 1930 നവംബർ 12ന് ഒന്നാം വട്ടമേശാ സമ്മേളനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് അഞ്ചാമൻ രാജാവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40273,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ ഇന്ത്യയിൽനിന്ന് എത്ര പ്രതിനിധികൾ പങ്കെടുത്തു?  ",
    "answerText": " 89 പ്രതിനിധികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40274,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശാ സമ്മേളനം ആരംഭിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1931 സെപ്തംബർ 7  "
  },
  {
    "questionNum": 40275,
    "questionText": " ഏത് വട്ടമേശാ സമ്മേളനത്തിന്റെ ഫലമായാണ് 1932 ആഗസ്റ്റ് 16ന് കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡ് പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40276,
    "questionText": " മൂന്നാം വട്ടമേശസമ്മേളനം ആരംഭിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1932 നവംബർ 17  "
  },
  {
    "questionNum": 40277,
    "questionText": " മൂന്നു വട്ടമേശാ സമ്മേളനങ്ങളിലും പങ്കെടുത്ത നാട്ടുരാജ്യങ്ങളിലെ ദിവാൻമാരാര്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അക്ബർ ഹൈദാരി, മിർസാ ഇസ്മായിൽ.  "
  },
  {
    "questionNum": 40278,
    "questionText": " കേരള ശാകുന്തളം എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ആട്ടക്കഥയേത്?  ",
    "answerText": " നളചരിതം  "
  },
  {
    "questionNum": 40279,
    "questionText": " ആധുനിക മലയാള ഗദ്യത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " കേരള വർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40280,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആധുനിക കവിത്രയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ, ഉള്ളൂർ, വള്ളത്തോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40281,
    "questionText": " വീണപൂവ്വ്, നളിനി,ലീല, ദുരവസ്ഥ, കരുണ എന്നിവ ആരുടെ കൃതികളാണ്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്റെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40282,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ചരിത്രം ഇതിവൃത്തമാക്കിയ ഉള്ളൂർ എസ്. പരമേശ്വരയ്യരുടെ രചനയേത്?  ",
    "answerText": " ഉമാകേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40283,
    "questionText": " കേരള വാല്മീകി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണ മേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40284,
    "questionText": " ആരുടെ പ്രധാന രചനകളാണ് ബധിരവിലാപം, മഗ്ദലനമറിയം, ശിഷ്യനും മകനും, ബന്ധനസ്ഥനായ അനിരുദ്ധൻ എന്നിവ?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40285,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള പ്രവേശന കവാടം എന്ന് ചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന മലമ്പാതയേത്?  ",
    "answerText": " ഖൈബർ ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40286,
    "questionText": " ഏത് പർവതനിരയിലാണ് ഖൈബർ ചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " സഫേദ് കോഹ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40287,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ജില്ലകളെയാണ് പാലക്കാട് ചുരം ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്, കോയമ്പത്തൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40288,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയപാത ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 47  "
  },
  {
    "questionNum": 40289,
    "questionText": " പണിയ ആദിവാസി വിഭാഗക്കാരനായ കരിന്തണ്ടൻ കണ്ടെത്തിയതെന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രധാന മലമ്പാതയേത്?  ",
    "answerText": " വയനാട് ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40290,
    "questionText": " വയനാട് ചുരം ഏത് ദേശീയപാതയുടെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " എൻ. എച്ച്. 766 "
  },
  {
    "questionNum": 40291,
    "questionText": " ഹിമാചൽപ്രദേശിനെയും ടിബറ്റിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന മലമ്പാതയേത്?  ",
    "answerText": " ഷിപ്കിലാ ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40292,
    "questionText": " കാശ്മീരിനെയും ലഡാക്കിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന മലമ്പാതയേത്?  ",
    "answerText": " സോജിലാ ചുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40293,
    "questionText": " ഏത് മലനിരയിലാണ് അസിർഗർ മലമ്പാത സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " സാത്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 40294,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ജെലപ് ലാ ചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " സിക്കിം  "
  },
  {
    "questionNum": 40295,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ സെലാ ചുരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40296,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടം മലനിരയിലുള്ള വരാന്ത ഘാട്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 40297,
    "questionText": " കാരക്കോറം ചുരം ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ ചൈന  "
  },
  {
    "questionNum": 40298,
    "questionText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യത്തെക്കുറിച്ചു പരാമർശമുള്ളഇൻഡിക്ക എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40299,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യന്റെ സദസ്സിലെ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " കൗടില്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40300,
    "questionText": " ഒന്നാം ജൈനമത സമ്മേളനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 40301,
    "questionText": " സുംഗരാജവംശം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പുഷ്യമിത്രസുംഗൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40302,
    "questionText": " മാളവികാഗ്‌നിമിത്രത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40303,
    "questionText": " 2008 ൽ ചെറുകഥയ്ക്കുള്ള കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയതാര്?  ",
    "answerText": " സന്തോഷ് ഏച്ചിക്കാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40304,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്‌കാരം നൽകിത്തുടങ്ങിയത് എന്നുമുതൽ?  ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 40305,
    "questionText": " ടാഗോറിന് സാഹിത്യ നൊബേൽ ലഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 40306,
    "questionText": " 2009 ലെ സാഹിത്യ നൊബേൽ ആർക്കായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഹെർത മ്യൂളൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40307,
    "questionText": " 2009 ലെ തായാട്ട് അവാർഡ് നേടിയതാര്?  ",
    "answerText": " സുനിൽ പി. ഇളയിടം  "
  },
  {
    "questionNum": 40308,
    "questionText": " 2008 ലെ ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ് ആർക്കായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കെ.ജി. ശങ്കരപ്പിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40309,
    "questionText": " ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമി സമ്മാനം ഏതു മേഖലയിലാണ് നൽകിയിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബാല സാഹിത്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 40310,
    "questionText": " കുണ്ടറ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ  "
  },
  {
    "questionNum": 40311,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ടൗൺഷിപ്പേത്?  ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40312,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചന്ദനമരങ്ങൾ കൂട്ടമായി വളരുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " മറയൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40313,
    "questionText": " അതിരപ്പള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് പുഴയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 40314,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അറിയപ്പെടുന്ന ഒരേയൊരു മുസ്ലിം രാജവംശം?  ",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശം  "
  },
  {
    "questionNum": 40315,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമാ നിർമ്മാണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഉദയാ സ്റ്റുഡിയോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40316,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ തീവ്രവാദ വിഭാഗത്തിന്റെ നേതാവാരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40317,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സായുധസേനകളുടെ സർവസൈന്യാധിപൻ?  ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40318,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ റിപ്പബ്ലിക്കായി പ്രഖ്യാപിച്ച തീയതി?  ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26  "
  },
  {
    "questionNum": 40319,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പിന്റെ ചുമതല വഹിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40320,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിയമസഭാംഗങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്‌.  "
  },
  {
    "questionNum": 40321,
    "questionText": " കലിംഗസാമ്രാജ്യം നിലനിന്നിരുന്നത് ഇന്നത്തെ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഒറീസ  "
  },
  {
    "questionNum": 40322,
    "questionText": " മൗര്യവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 40323,
    "questionText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യത്തിലെ അവസാന രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ബൃഹദ്രഥൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40324,
    "questionText": " കുശാനവംശം സ്ഥാപിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": "  കാഡ്‌ഫീസസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40325,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുവർണകാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  ഗുപ്തകാലഘട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 40326,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി ബാലസാഹിത്യത്തിന് പ്രത്യേകം അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": "  2007"
  },
  {
    "questionNum": 40327,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരത്തിന്റെ സ്ഥാപകനാര്?  ",
    "answerText": "  ശാന്തിപ്രസാദ് ജെയിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40328,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാര ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40329,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1901
  },
  {
    "questionNum": 40330,
    "questionText": " തായാട്ട് അവാർഡ് ഏതു മേഖലയിൽ നൽകിവരുന്നു?  ",
    "answerText": "  നിരൂപണം  "
  },
  {
    "questionNum": 40331,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വയലാർ അവാർഡ് ലഭിച്ച കൃതി?  ",
    "answerText": "  അഗ്നിസാക്ഷി  "
  },
  {
    "questionNum": 40332,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാര ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " ശൂരനാട് കുഞ്ഞൻപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40333,
    "questionText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധത്തിൽ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ പരാജയപ്പെടുത്തിയ വിദേശശക്തി?  ",
    "answerText": "  ഡച്ചുകാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40334,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറച്ച് കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": "  കൊല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40335,
    "questionText": " ജയചന്ദ്രപ്പണിക്കർ ഏതു പേരിലാണ് പ്രശസ്തനായത്?  ",
    "answerText": "  നിത്യചൈതന്യയതി  "
  },
  {
    "questionNum": 40336,
    "questionText": " കേരള ഗ്രന്ഥശാലാ സംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " പി.എൻ. പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40337,
    "questionText": " പണ്ടുകാലത്ത് 'ചൂർണി എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി?  [Pandukaalatthu 'choorni ennu ariyappettirunna nadi? ]",
    "answerText": "  പെരിയാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40338,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40339,
    "questionText": " വലിയപറമ്പ കായൽ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": "  കാസർകോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40340,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യ ജില്ല?  ",
    "answerText": "  എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40341,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യവയോധികൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": "  ദാദാഭായ് നവ്‌‌‌റോജി  "
  },
  {
    "questionNum": 40342,
    "questionText": " ത്സാൻസി റാണിയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം?  ",
    "answerText": "  മണികർണിക  "
  },
  {
    "questionNum": 40343,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദികളുടെ നേതാവായിരുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40344,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " കാനിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40345,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കുമനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": "  സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40346,
    "questionText": " 'തകർന്നുകൊണ്ടിരിക്കുന്ന ബാങ്കിൽ നിന്നുള്ള കാലാവധി കഴിഞ്ഞ ചെക്ക് എന്ന് ക്രിപ്സ്‌മിഷനെ വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ['thakarnnukeaandirikkunna baankil ninnulla kaalaavadhi kazhinja chekku ennu kripsmishane visheshippicchathaar? ]",
    "answerText": "  ഗാന്ധിജി  "
  },
  {
    "questionNum": 40347,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന്റെ പദവിയെ എവിടത്തെ രാഷ്ട്രത്തലവനുമായിട്ടാണ് സാധാരണ താരതമ്യം ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": "  ബ്രിട്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40348,
    "questionText": " സ്വന്തമായി ഭരണഘടനയുള്ള ഏക ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40349,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഹൈക്കോടതികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 40350,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയഗാനമായ 'ജനഗണമന ആലപിക്കുന്നതിനാവശ്യമായ സമയം ?  [Inthyayude desheeyagaanamaaya 'janaganamana aalapikkunnathinaavashyamaaya samayam ? ]",
    "answerText": " 52 സെക്കൻഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40351,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രീയ ജാതകം എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഭരണഘടനാ ഭാഗം ?  ['inthyayude raashdreeya jaathakam ennu visheshippikkappedunna bharanaghadanaa bhaagam ? ]",
    "answerText": "  ആമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40352,
    "questionText": " രാഷ്ട്ര നയനിർദ്ദേശക തത്ത്വങ്ങൾ എന്ന ആശയം ഇന്ത്യ സ്വീകരിച്ചിരിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": "  അയർലൻഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40353,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗങ്ങളെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നത് ആരാണ് ?  ",
    "answerText": "  നിയമസഭാംഗങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40354,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ ഔദ്യോഗിക കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 5 വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 40355,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങളുടെ പട്ടികയിൽ നിന്ന് സ്വത്തവകാശത്തെ നീക്കം ചെയ്ത ഭരണഘടനാഭേദഗതി?  ",
    "answerText": "  44-ാമത്തെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40356,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഭരണത്തലവൻ?  ",
    "answerText": " ഗവർണർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40357,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണഘടനയാണ് 'മാതൃകാ ഭരണഘടന എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്?  [Ethu raajyatthinte bharanaghadanayaanu 'maathrukaa bharanaghadana ennu visheshippikkappedunnath? ]",
    "answerText": "  ബ്രിട്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40358,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": "  യു.എസ്.എ  "
  },
  {
    "questionNum": 40359,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിലെ അംഗീകൃത പ്രതിപക്ഷ നേതാവായിരുന്ന മലയാളി?  ",
    "answerText": "  സി.എം. സ്റ്റീഫൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40360,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ട്രേഡ് യൂണിയൻ?  ",
    "answerText": "  തിരുവിതാംകൂർ ലേബർ അസോസിയേഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40361,
    "questionText": " ജാതിക്കുമ്മി എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40362,
    "questionText": " ബന്ത് നിയമവിരുദ്ധമായി കേരള ഹൈക്കോടതി വിധിച്ചത് ഏത് വർഷം?  ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 40363,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഉപമുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": "  ആർ. ശങ്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40364,
    "questionText": " പാറപ്പുറത്തിന്റെ 'അരനാഴികനേരം ഏത് വിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്ന കൃതിയാണ്?  [Paarappuratthinte 'aranaazhikaneram ethu vibhaagatthilppedunna kruthiyaan? ]",
    "answerText": "  നോവൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40365,
    "questionText": " ഭീമനെ കേന്ദ്രമാക്കിയുള്ള എം.ടിയുടെ 'രണ്ടാമൂഴത്തിന് സമാനമായി കർണനെ കേന്ദ്ര കഥാപാത്രമാക്കി രചിക്കപ്പെട്ട മലയാള നോവൽ? [Bheemane kendramaakkiyulla em. Diyude 'randaamoozhatthinu samaanamaayi karnane kendra kathaapaathramaakki rachikkappetta malayaala noval?]",
    "answerText": "  ഇനി ഞാൻ ഉറങ്ങട്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 40366,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിലെ ഏത് പട്ടികയിലാണ് വിദ്യാഭ്യാസം ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൺകറന്റ്ലിസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40367,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ തലവനാരാണ്?  ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40368,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നിയമനിർമ്മാണരീതി കടം കൊണ്ടിരിക്കുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40369,
    "questionText": " ദേശീയ വികസന സമിതിയുടെ എക്സ് ഒഫിഷ്യോ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 40370,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പു സംവിധാനത്തിന്റെ ആശയം ഏതു രാജ്യത്തുനിന്നാണ് കടം കൊണ്ടിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40371,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാനാവശ്യമായ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായം?  ",
    "answerText": " 35 വയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40372,
    "questionText": " ലിഖിത ഭരണഘടന എന്ന ആശയം ഇന്ത്യ സ്വീകരിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തിൽ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ  "
  },
  {
    "questionNum": 40373,
    "questionText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാനാവശ്യമായ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായം?  ",
    "answerText": " 35 വയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40374,
    "questionText": " രാജ്യത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന നിയമം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഭരണഘടന  "
  },
  {
    "questionNum": 40375,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ജഡ്ജിയുടെ വിരമിക്കൽ പ്രായം?  ",
    "answerText": " 65 വയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40376,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജഡ്ജിമാരുള്ളത് ഏത് ഹൈക്കോടതിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " അലഹാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40377,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40378,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജനാധിപത്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40379,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മനഃസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40380,
    "questionText": " അയോധ്യയിൽ 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ വനിത?  ",
    "answerText": " ബീഗം ഹസ്രത് മഹൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40381,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിലെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി?  ",
    "answerText": " മംഗൽ പാണ്ഡെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40382,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം കല്ലട്ടയിൽ നിന്ന് ഡൽഹിയിലേക്ക് മാറ്റിയെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ഹാർഡിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40383,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40384,
    "questionText": " ഫോർവേഡ് ബ്ലോക്ക് എന്ന രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40385,
    "questionText": " 1932 ൽ കമ്യൂണൽ അവാർഡ് പ്രഖ്യാപനത്തിലൂടെ ഇന്ത്യക്കാരെ ജാതീയമായി ഭിന്നിപ്പിക്കാൻ ശ്രമിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 40386,
    "questionText": " നെഹ്റു മന്ത്രിസഭയിൽ രാജ്യരക്ഷാ മന്ത്രിയായിരുന്ന മലയാളി?  ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40387,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ചീഫ് സെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " പത്മ രാമചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40388,
    "questionText": " കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം പഞ്ചാബ് ഗവർണറായത്?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40389,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂറുമാറ്റ നിരോധനനിയമം മൂലം അയോഗ്യനാക്കപ്പെട്ട ആദ്യ എം.എൽ.എ?  ",
    "answerText": " ആർ. ബാലകൃഷ്ണപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40390,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരള മുഖ്യ മന്ത്രിയായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇ.കെ. നായനാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40391,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായിരിക്കെ അന്തരിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " സിക്കന്തർ ബക്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40392,
    "questionText": " പാലേരി മാണക്യം ഒരു പാതിരാ കൊലപാതകത്തിന്റെ കഥ ആരുടെ നോവലാണ്?  ",
    "answerText": " ടി.പി. രാജീവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40393,
    "questionText": " തുഞ്ചൻ പറമ്പ് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 40394,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹിക നോവലായ ഇന്ദുലേഖയിൽ ഇന്ദുലേഖയുടെ കാമുകകഥാപാത്രത്തിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " മാധവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40395,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീറിന്റെ ജന്മസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " തലയോലപറമ്പ് (കോട്ടയം)  "
  },
  {
    "questionNum": 40396,
    "questionText": " ഡൽഹി സിംഹാസനത്തിലെത്തിയ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താന  "
  },
  {
    "questionNum": 40397,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തത്ത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 40398,
    "questionText": " ഒടുവിലത്തെ മുഗൾ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ബഹാദുർഷാ II  "
  },
  {
    "questionNum": 40399,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ പ്രസിദ്ധനായ റവന്യൂ മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " രാജാ തോടർമാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40400,
    "questionText": " നീതിചങ്ങല നടപ്പിലാക്കിയ മുഗൾ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40401,
    "questionText": " താജ് മഹൽ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " യമുന  "
  },
  {
    "questionNum": 40402,
    "questionText": " സംഘകാല ജനത പ്രധാനമായും ആരാധിച്ചിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുരുകൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40403,
    "questionText": " തൊൽകാപ്പിയം എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " തൊൽകാപ്പിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 40404,
    "questionText": " തമിഴ് ബൈബിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥമേത്?  ",
    "answerText": " തിരുക്കുറൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40405,
    "questionText": " അകനാനൂറ് എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " രുദ്രശർമ്മൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40406,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഇളങ്കോ അടികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40407,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ സംഘത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷം വഹിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40408,
    "questionText": " സംഘം എന്ന പദം ഏത് ഭാഷയിൽപ്പെട്ടതാണ്?  ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം  "
  },
  {
    "questionNum": 40409,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരം എഴുതിയ ഇളങ്കോ അടികൾ ചേര രാജാവായ ചെങ്കുട്ടുവന്റെ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സഹോദരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40410,
    "questionText": " ഒറൾഎന്നത് സംഘകാലഘട്ടത്തിൽ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ചാരന്മാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40411,
    "questionText": " പകൽ കാണാൻ കഴിയുന്ന നക്ഷത്രം?  ",
    "answerText": " സൂര്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40412,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഊർജ്ജം ഉല്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന പ്രക്രിയ?  ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയർ ഫ്യൂഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40413,
    "questionText": " ഭൂമിയും സൂര്യനും തമ്മിലുള്ള അകലമെത്ര?  ",
    "answerText": " 15 കോടി കി.മീ  "
  },
  {
    "questionNum": 40414,
    "questionText": " സൂര്യനെക്കുറിച്ച് പിക്കാനയച്ച പേടകം?  ",
    "answerText": " സോഹോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40415,
    "questionText": " വാതകഭീമന്മാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം, ശനി  "
  },
  {
    "questionNum": 40416,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥത്തിൽ എവിടെയാണ് സൗരയൂഥത്തിന്റെ സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഓറിയോൺ കരത്തിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40417,
    "questionText": " റോമിലെ ദേവന്മാരുടെ സന്ദേശവാഹകനായ ദേവൻ?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി (ബുധൻ)  "
  },
  {
    "questionNum": 40418,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ ദേവാധിദേവൻ?  ",
    "answerText": " ജൂപ്പിറ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40419,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ സമുദ്രദേവൻ?  ",
    "answerText": " നെപ്റ്റ്യൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40420,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ പാതാളദേവൻ?  ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40421,
    "questionText": " സാന്ദ്രത കൂടിയതിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി  "
  },
  {
    "questionNum": 40422,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചൂടേറിയ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 40423,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40424,
    "questionText": " ഒരേയൊരു ഉപഗ്രഹം മാത്രമുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 40425,
    "questionText": " ടെലിസ്കോപ്പ് ഉപയോഗിച്ച് കണ്ടെത്തിയ ആദ്യ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40426,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാവധാനം ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40427,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 40428,
    "questionText": " ഏറ്റവുംശക്തമായ കാന്തിക മണ്ഡലം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 40429,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമില്ലാത്ത ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ബുധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40430,
    "questionText": " ശനിയുടെ വലയങ്ങൾ ഉള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി  "
  },
  {
    "questionNum": 40431,
    "questionText": " നഗ്നനേത്രങ്ങൾ കൊണ്ട് കാണാൻ കഴിയുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ബുധൻ, ശുക്രൻ, ഭൂമി, ചൊവ്വ, വ്യാഴം, ശനി (6 ഗ്രഹങ്ങൾ)  "
  },
  {
    "questionNum": 40432,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന് ഒരു തവണ സൂര്യനെ ചുറ്റാനാവശ്യമായ സമയം?  ",
    "answerText": " 12 വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 40433,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പ്രകൃതിദത്ത് ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40434,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഗാനിമീഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40435,
    "questionText": " ഷേക്സ്പിയർ കഥാപാത്രങ്ങളുടെ പേര് നൽകപ്പെട്ടിട്ടുള്ളത് ഏതു ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങൾക്കാണ്?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40436,
    "questionText": " ട്രൈറ്റൻ ഏത് ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹമാണ്?  ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40437,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന ഉദ്യോഗസ്ഥനെന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാബിനറ്റ് സെക്രട്ടറി  "
  },
  {
    "questionNum": 40438,
    "questionText": " പ്ലൂട്ടോയെ ഗ്രഹപദവിയിൽ നിന്ന് ഒഴിവാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 40439,
    "questionText": " ക്ഷുദ്രഗ്രഹ മേഖലയിലുളള കുള്ളൻ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " സിറസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40440,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും ചന്ദ്രന്റെ എത്രഭാഗം കാണാം?  ",
    "answerText": 0.59
  },
  {
    "questionNum": 40441,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നുനോക്കിയാൽ ചന്ദ്രന്റെ ഒരുവശം മാത്രമേ കാണാൻ കഴിയൂ കാരണമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രന്റെ ഭ്രമണ വേഗതയും പരിക്രമണ വേഗതയും തുല്യമാണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40442,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ 60 കി.ഗ്രാം ഭാരമുള്ള ഒരു വസ്തുവിന് ചന്ദ്രനിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ഭാരം?  ",
    "answerText": " 10 കി.ഗ്രാം  "
  },
  {
    "questionNum": 40443,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ വിദൂര വശത്തിന്റെ ഫോട്ടോ എടുത്ത പേടകം?  ",
    "answerText": " ലൂണ - 3  "
  },
  {
    "questionNum": 40444,
    "questionText": " ചന്ദ്രനെ ആദ്യമായി ഭ്രമണം ചെയ്ത പേടകം?  ",
    "answerText": " ലൂണ -10  "
  },
  {
    "questionNum": 40445,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ഭ്രമണം ചെയ്ത ഭൂമിക്കപ്പുറത്തെ ആദ്യ ആകാശഗോളം?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40446,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിലിറങ്ങിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1969 ജൂലായ് 21  "
  },
  {
    "questionNum": 40447,
    "questionText": " രണ്ടാമത് ചന്ദ്രനിൽ കാൽ കുത്തിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ആൾഡ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40448,
    "questionText": " അവസാനമായി മനുഷ്യൻ ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 40449,
    "questionText": " മനുഷ്യന് ഒരു ചെറിയ കാൽവെയ്പ് മനുഷ്യരാശിക്കോ ഒരു വലിയ കുതിച്ചുചാട്ടം ആരുടെ വാക്കുകളാണിവ?  ",
    "answerText": " നീൽ ആം സ്ട്രോംങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40450,
    "questionText": " സൂര്യകേന്ദ്ര സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ച ശാസ്ത്രജ്‌ഞൻ?  ",
    "answerText": " കോപ്പർ നിക്കസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40451,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്രയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " സിയോക്കോൾവ്സ്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 40452,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കൃത്രിമോപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " സ്പുടനിക് -1  "
  },
  {
    "questionNum": 40453,
    "questionText": " ആദ്യമായി ബഹിരാകാശത്തെത്തിയ ജീവി?  ",
    "answerText": " ലെയ്ക എന്ന പട്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 40454,
    "questionText": " അമേരിക്ക വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " എക്സ് പ്ലോറർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40455,
    "questionText": " യൂറി ഗഗാറിൻ ബഹിരാകാശത്തെത്തിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1961 ഏപ്രിൽ 12.  "
  },
  {
    "questionNum": 40456,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സ്ഥാപകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഗൗതമബുദ്ധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40457,
    "questionText": " ഗൗതമബുദ്ധൻ ജനിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ലുംബിനി  "
  },
  {
    "questionNum": 40458,
    "questionText": " ഗൗതമബുദ്ധന്റെ ജന്മസ്ഥലമായ ലുംബിനിക്കടുത്തുള്ള കപിലവസ്തു ഇപ്പോൾ ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40459,
    "questionText": " ഗൗതമനെ തന്റെ അമ്മയുടെ മരണത്തെ തുടർന്ന് വളർത്തിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " മഹാപ്രജാപതി ഗൗതമി  "
  },
  {
    "questionNum": 40460,
    "questionText": " ശാക്യമുനി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " വസുദേവ കണ്വ  "
  },
  {
    "questionNum": 40461,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ തന്റെ ആദ്യത്തെ പ്രസംഗം നടത്തിയസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ഡീർപാർക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40462,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ ആദ്യത്തെ പ്രസംഗം നടത്തിയ ഡീർപാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40463,
    "questionText": " ഗൗതമബുദ്ധൻ നിർവാണം പ്രാപിച്ചത് എത്രാമത്തെ വയസ്സിലാണ്?  ",
    "answerText": 80
  },
  {
    "questionNum": 40464,
    "questionText": " കുശിനഗരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40465,
    "questionText": " അജാതശത്രുവിന്റെ കാലത്ത് ഒന്നാമത്തെ ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " രാജഗൃഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 40466,
    "questionText": " മൂന്നാമത്തെ ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " മെഗാലിപുട്ടതിസ  "
  },
  {
    "questionNum": 40467,
    "questionText": " കനിഷ്‌കന്റെ കാലത്ത് ഏറ്റവും അവസാനത്തേതും നാലാമത്തേതുമായ ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40468,
    "questionText": " തഥാഗതൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40469,
    "questionText": " ഉത്തരധ്രുവപ്രദേശത്ത് ഗവേഷണത്തിനുവേണ്ടി സ്ഥാപിച്ച ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥിരം സ്റ്റേഷൻ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 40470,
    "questionText": " ഷാക്കിൽടൺ ഗർത്തം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40471,
    "questionText": " ഭാരത് ഝോഡോ എന്ന പ്രസ്ഥാനത്തിന് രൂപം നൽകിയ മഹാനാര്?  ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40472,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റൺവേയുള്ള വിമാനത്താവളം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഡൽഹി  "
  },
  {
    "questionNum": 40473,
    "questionText": " 2008 ലെ ബെയ്ജിംഗ് ഒളിമ്പിക്‌സിൽ ഇന്ത്യയ്ക്കുവേണ്ടി ആദ്യത്തെ വ്യക്തിഗത സ്വർണം കരസ്ഥമാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " അഭിനവ് ബിന്ദ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 40474,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി ക്ലോണിംഗിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച ഒട്ടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇൻജസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40475,
    "questionText": " അമർനാഥ് തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40476,
    "questionText": " റെയിൽവേ ബഡ്ജറ്റിൽ (2009 10)പ്രഖ്യാപിച്ച നോൺ സ്റ്റോപ്പ് ട്രെയിനുകൾ ഏത്?  ",
    "answerText": " തുരന്ത് ട്രെയിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40477,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ ജനാധിപത്യ രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40478,
    "questionText": " ഭാവിയുടെ ലോഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 40479,
    "questionText": " 2008 ലെ ഏറ്റവും മികച്ച മലയാള സിനിമയ്ക്കുള്ള അവാർഡ് നേടിയ സിനിമ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഒരു പെണ്ണും രണ്ടാണും  "
  },
  {
    "questionNum": 40480,
    "questionText": " കമല സുരയ്യയുടെ ജന്മദേശമായ പുന്നയൂർക്കുളം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40481,
    "questionText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ചെസ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40482,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 40483,
    "questionText": " ജലസേചനാർത്ഥം ആദ്യമായി കനാൽ നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ?  ",
    "answerText": " പ്രാചീന ബാബിലോണിയയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40484,
    "questionText": " ഏത് യൂറോപ്യൻ നഗരത്തിലെ തിരക്കേറിയ ജലപാതയാണ് ഗ്രാന്റ് കനാൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലിയിലെ വെനീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40485,
    "questionText": " കനാലുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഏഷ്യൻ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40486,
    "questionText": " ബെൽജിയത്തിലെ ആന്റ് വെർപ്പ് ലീഗ് നഗരങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാലേത്?  ",
    "answerText": " ആൽബെർട്ട് കനാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40487,
    "questionText": " സൂയസ് കനാലിന്റെ നിർമ്മാണം പൂർത്തിയായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 40488,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിനുള്ളിലൂടെയാണ് സൂയസ് കനാൽ കടന്നുപോകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഈജി്ര്രപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40489,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും തിരക്കേറിയ കപ്പൽ കനാലേത്?  ",
    "answerText": " പനാമ കനാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40490,
    "questionText": " പനാമ കനാൽ ഗതാഗതത്തിനായി തുറന്നുകൊടുത്ത വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1914 ആഗസ്റ്റ് 15  "
  },
  {
    "questionNum": 40491,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ പഞ്ചമഹാതടാകങ്ങളെ അറ്റ്‌ലാന്റിക് സമുദ്രവുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ജലപാതയേത്?  ",
    "answerText": " സെന്റ് ലോറൻസ് ജലപാത  "
  },
  {
    "questionNum": 40492,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയിൽ വ്യാപകമായി കനാലുകൾ നിർമ്മിച്ച് കൃഷിയെ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച സുൽത്താനേറ്റ് ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40493,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്, തമിഴ്‌നാട് സംസ്ഥാനങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിച്ചു കൊണ്ടുള്ള കനാലേത്?  ",
    "answerText": " ബക്കിംങ്ഹാം കനാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40494,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ കൃഷ്ണനദിയിൽ നിന്നും കനാലുകൾ വഴി ചെന്നൈ നഗരത്തിൽ കുടിവെള്ളമെത്തിക്കുന്ന ബൃഹത് പദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " തെലുങ്കു ഗംഗ പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 40495,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ മനുഷ്യനിർമ്മിത ജലഗതാഗത മാർഗ്ഗമേത്?  ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ ഗ്രാന്റ് കനാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40496,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറവുള്ള രാജ്യമേതാണ്?  ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40497,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കവും മാൻഡിലിന്റെ പുറം പാളിയും ചേർന്നുള്ള ഖരഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലിത്തോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40498,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിന് ലവണാംശം നൽകുന്നത് അതിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിവിധതരം ലവണ ധാതുക്കളാണ്. ഇവയിൽ മുഖ്യമായത് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40499,
    "questionText": " ചന്ദ്രന് ഭൂമിയെ വലം വെക്കാൻ വേണ്ട കാലയളവ് എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 27.32 ദിവസം  "
  },
  {
    "questionNum": 40500,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്റെ തീരം സമീപിച്ച് ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിന്റെ തീരത്തേക്ക് ഒഴുകുന്ന ജലപ്രവാഹം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ പ്രവാഹം.  "
  },
  {
    "questionNum": 40501,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിപ്പമേറിയ ഭൂഖണ്ഡം ഏഷ്യയാണ്. എത്രയാണ് ഈ വൻകരയുടെ വിസ്തൃതി?  ",
    "answerText": "  44,008,000 ച. കി.മീ.  "
  },
  {
    "questionNum": 40502,
    "questionText": " ഓട് വ്യവസായത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40503,
    "questionText": " ലോക ജലദിനം ആഘോഷിക്കുന്നത് ഏതു ദിവസമാണ്?  ",
    "answerText": "  മാർച്ച് 22  "
  },
  {
    "questionNum": 40504,
    "questionText": " ഗൾഫ് ഒഫ് കമ്പത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": "  ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40505,
    "questionText": " മൺസൂൺ ആരംഭത്തിലോ അവസാനിച്ച ഉടനെയോ കടലിലെ പ്രശാന്തമായ ചില ഭാഗങ്ങളിൽ ചെളിയടിഞ്ഞുകൂടി രൂപംകൊള്ളുന്ന ചിറകൾ ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": "  ചാകര  "
  },
  {
    "questionNum": 40506,
    "questionText": "  ഒരു അമാവാസി മുതൽ അടുത്ത അമാവാസി വരെയുള്ള കാലയളവ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  ചാന്ദ്രമാസം  "
  },
  {
    "questionNum": 40507,
    "questionText": " ഉയർന്ന അക്ഷാംശമേഖലകളിൽ നിന്ന് താഴ്ന്ന അക്ഷാംശ മേഖലകളിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന ജലപ്രവാഹങ്ങൾ ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": "  ശീതജലപ്രവാഹം  "
  },
  {
    "questionNum": 40508,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും അറിയപ്പെടുന്ന മത്സ്യബന്ധനകേന്ദ്രമാണ് അറ്റ്‌ലാന്റിക്കിന്റെ പടിഞ്ഞാറെ തീരത്തുള്ള ന്യൂഫൗണ്ട്‌ലാൻഡിന്റെ കിഴക്കേതീരം. ഏതു പേരിലാണ് ഇവിടം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  ഗ്രാന്റ്സ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40509,
    "questionText": " മദ്ധ്യഅക്ഷാംശ രേഖ എത്ര ഡിഗ്രിയാണ്?  ",
    "answerText": " 45 ഡിഗ്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 40510,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ദിനാങ്കരേഖയുടെ ഇരുവശങ്ങളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സമയമേഖലകളുടെ രേഖാംശ വ്യാപ്തി എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 7.5 ഡിഗ്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 40511,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ആകൃതി ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": "  ജിയോയിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40512,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി നേപ്പാളിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതുപേരിൽ?  ",
    "answerText": "  സാഗർമാത  "
  },
  {
    "questionNum": 40513,
    "questionText": " ദക്ഷിണായനരേഖയുടെ നേർമുകളിൽ സൂര്യൻ എത്തുന്നത് ഏതു ദിവസമാണ്?  ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 22  "
  },
  {
    "questionNum": 40514,
    "questionText": " സമുദ്രജലപ്രവാഹങ്ങളുടെയും കാറ്റുകളുടെയും ദിശാവ്യതിയാനങ്ങൾക്ക് കാരണമാകുന്ന ഘടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " കോറിയോലിസ് പ്രഭാവം  "
  },
  {
    "questionNum": 40515,
    "questionText": " അസം, പശ്ചിമബംഗാൾ എന്നിവിടങ്ങളിൽ വീശുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " നോർവെസ്റ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40516,
    "questionText": " നാണയങ്ങളെപ്പറ്റിയുള്ള ശാസ്ത്രീയപഠനം?  ",
    "answerText": "  ന്യൂമിസ്മാറ്റിക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40517,
    "questionText": " ശാസനങ്ങളിലെയും മറ്റുമുള്ള പഴയ എഴുത്തുകളെപ്പറ്റിയുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": "  പാലിയോഗ്രാഫി  "
  },
  {
    "questionNum": 40518,
    "questionText": " ഫോസിലുകളുടെ കാലപ്പഴക്കം നിർണയിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ശാസ്ത്രീയ രീതി?  ",
    "answerText": "  കാർബൺ 14 ഡേറ്റിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40519,
    "questionText": " ഏതു കാലഘട്ടത്തിലാണ് കൃഷി കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": "  നവീനശിലായുഗത്തിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40520,
    "questionText": " ഈജിപ്തുകാരുടെ എഴുത്തുവിദ്യ അറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഹൈറോഗ്ളിഫിക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40521,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി കൃഷി ആരംഭിച്ച പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " തായ്‌ലൻഡും ഫെർട്ടയിൽ ക്രസൻറും  "
  },
  {
    "questionNum": 40522,
    "questionText": " ഈജിപ്തിലെ രാജാക്കന്മാർ അറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": "  ഫറോവമാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40523,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ തലയും സിംഹത്തിന്റെ ഉടലുമായി പ്രാചീന ഈജിപ്റ്റുകാർ നിർമ്മിച്ച ശില്പം?  ",
    "answerText": " സ്പിങ്ക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40524,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  ഹാപ്‌ഷെഷൂത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40525,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട സുമേറിയൻ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": "  ഡുംഗി  "
  },
  {
    "questionNum": 40526,
    "questionText": " സുമേറിയൻ സംസ്കാര കാലഘട്ടത്തിൽ നിർമ്മിച്ച വൻ ക്ഷേത്രഗോപുരങ്ങൾ?  ",
    "answerText": "  സിഗുറാത്തുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40527,
    "questionText": " വൻമതിൽ നിർമ്മിച്ച ചൈനീസ് ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": "  ഷിഹ്വാങ്ങ്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 40528,
    "questionText": " കൺഫ്യൂഷനിസം എന്ന മതത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " കൺഫ്യൂഷ്യസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40529,
    "questionText": " ആരുടെ കാലഘട്ടമാണ് ഏതൻസിന്റെ സുവർണ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  പെരിക്ളിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40530,
    "questionText": " പ്ളാറ്റോവിന്റെ പ്രസിദ്ധ ഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": "  റിപ്പബ്ളിക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40531,
    "questionText": " വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  ഹിപ്പോക്രാറ്റസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40532,
    "questionText": " പ്യൂണിക് യുദ്ധങ്ങളിൽ ഏറ്റുമുട്ടിയത്?  ",
    "answerText": " റോമും കാർത്തേജും  "
  },
  {
    "questionNum": 40533,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതത്തെ അംഗീകരിച്ച ആദ്യ റോമൻ ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": "  കോൺസ്റ്റന്റയിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40534,
    "questionText": " ജൂതന്മാരുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": "  തോറ  "
  },
  {
    "questionNum": 40535,
    "questionText": " 'മെഡിറ്റേഷൻസ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ['meditteshansu enna granthatthinte kartthaav? ]",
    "answerText": "  മാർക്കസ് അറേലിയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40536,
    "questionText": " ഇലിയഡ്, ഒഡീസി എന്നീ ഇതിഹാസങ്ങൾ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": "  ഹോമർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40537,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഭരണാധികാരിയായ ഡാരിയസ് മൂന്നാമനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ മാസിഡോണിയൻ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " മഹാനായ അലക്സാണ്ടർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40538,
    "questionText": " ജൂതമതവിശ്വാസികൾ തങ്ങളുടെ പിതാവെന്ന് വിശ്വസിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": "  അബ്രഹാമിനെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40539,
    "questionText": " ജൂതമതസ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": "  മോസസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40540,
    "questionText": " ജൂതന്മാരുടെ പുണ്യസ്ഥലം?  ",
    "answerText": "  ജറുസലേം  "
  },
  {
    "questionNum": 40541,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തു ജനിച്ചത്?  ",
    "answerText": "  ജറുസലേമിനടുത്തുള്ള ബത്‌ലഹേം  "
  },
  {
    "questionNum": 40542,
    "questionText": " ജനാധിപത്യത്തിന്റെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": "  കൈസ്തനീസ്.  "
  },
  {
    "questionNum": 40543,
    "questionText": " കേരള ഫോക് ലോർ അക്കാദമിയുടെ 2009 ലെ പി.കെ കാളൻ പുരസ്‌കാരം നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. എം.വി. വിഷ്ണുനമ്പൂതിരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40544,
    "questionText": " ഗുരു ഗോപിനാഥ് നടനഗ്രാമം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 40545,
    "questionText": " തൃശൂർ പൂരം തുടങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " ശക്തൻതമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 40546,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരുടെ സംഭാവനയായി കരുതപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " ചവിട്ടുനാടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 40547,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " പെരുമ്പടവം ശ്രീധരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40548,
    "questionText": " ഗർബ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നാടൻ കലയാണ്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40549,
    "questionText": " രക്ഷാപുരുഷ സ്ഥാനം മധ്യകാല കേരളത്തിലെ ഏത് ഉത്സവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " മാമാങ്കം  "
  },
  {
    "questionNum": 40550,
    "questionText": " ഭരതനാട്യം ഉത്ഭവിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട്ടിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40551,
    "questionText": " അസമിലെ പ്രസിദ്ധമായ നാടൻ കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " ബിഹു  "
  },
  {
    "questionNum": 40552,
    "questionText": " യുനസ്‌കോയുടെ ലോക പൈതൃക കേന്ദ്രങ്ങളുടെ പട്ടികയിലിടം നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ െറയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ?  ",
    "answerText": " മുംബൈയിലെ ഛത്രപതി ശിവജി ടെർമിനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40553,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനങ്ങൾ പങ്കെടുക്കുന്ന ഉത്സവം?  ",
    "answerText": " കുംഭമേള  "
  },
  {
    "questionNum": 40554,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവെ ഒഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " 1861ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40555,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ ഒരു ഗ്രാമത്തിന്റെ പേരിലറിയപ്പെടുന്ന കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " കുച്ചിപ്പുഡി  "
  },
  {
    "questionNum": 40556,
    "questionText": " നളന്ദ സർവകലാശാല എവിടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബിഹാറിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40557,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ആദ്യ രൂപമായ രാമനാട്ടം രൂപം കൊണ്ടത്?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കരയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40558,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരംകൂടിയ ക്രിസ്ത്യൻ ദേവാലയം?  ",
    "answerText": " പുത്തൻപള്ളി  "
  },
  {
    "questionNum": 40559,
    "questionText": " പൂന്താനം ഇല്ലം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പെരിന്തൽമണ്ണയ്ക്കടുത്ത് കീഴാറ്റൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40560,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു മുസ്ലിം രാജവംശമായ അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40561,
    "questionText": " യക്ഷഗാനം പ്രചാരത്തിലുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 40562,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ ആദ്യ തീർത്ഥങ്കരൻ?  ",
    "answerText": " ഋഷഭൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40563,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ രണ്ടു വിഭാഗങ്ങളേവ?  ",
    "answerText": " ദിഗംബരന്മാർ, ശ്വേതാംബരന്മാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40564,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ യഥാർത്ഥപേര്?  ",
    "answerText": " സിദ്ധാർത്ഥൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40565,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിപിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40566,
    "questionText": " ഗുംറനൃത്തം പ്രചാരത്തിലുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഒറീസ  "
  },
  {
    "questionNum": 40567,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്‌കൂൾ ഒഫ് ഡ്രാമ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 40568,
    "questionText": " ആകാശവാണിയുടെ ആപ്തവാക്യം?  ",
    "answerText": " ബഹുജനഹിതായാ, ബഹുജനസുഖായ  "
  },
  {
    "questionNum": 40569,
    "questionText": " രാമനാട്ടത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40570,
    "questionText": " എത്രവർഷം കൂടുമ്പോഴാണ് മാമാങ്കം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 12 വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 40571,
    "questionText": " ഉദയംപേരൂർ സുന്നഹദോസ് നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1599
  },
  {
    "questionNum": 40572,
    "questionText": " ശ്രീ ചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ സ്ഥാപിച്ച സർവകലാശാല?  ",
    "answerText": " കേരള സർവകലാശാല  "
  },
  {
    "questionNum": 40573,
    "questionText": " ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യ സംസ്‌കൃത സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കാലടി  "
  },
  {
    "questionNum": 40574,
    "questionText": " കേരളഭാഷാ ഇൻസ്റ്റിറ്റിയൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 40575,
    "questionText": " വാസ്തുവിദ്യ ഗുരുകുലം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ആറന്മുള  "
  },
  {
    "questionNum": 40576,
    "questionText": " നാട്യശാസ്ത്രം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഭരതമുനി  "
  },
  {
    "questionNum": 40577,
    "questionText": " വളരെ വിലയേറിയ സുഗന്ധതൈലമായ കുരുമുളകുതൈലത്തിന്റെ നിറമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഇളം പച്ച  "
  },
  {
    "questionNum": 40578,
    "questionText": " കുരുമുളക് തൈലത്തിലുള്ള പ്രധാനഘടകമേത്?  ",
    "answerText": " ഒലിയോറെസിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40579,
    "questionText": " പുൽത്തൈലത്തിന് ഏറ്റവും പേരുകേട്ട ഇന്ത്യയിലെ പ്രദേശമേത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40580,
    "questionText": " പുൽത്തൈലത്തിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള പ്രധാന ഘടകമേത്?  ",
    "answerText": " സിട്രാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40581,
    "questionText": " രാമച്ചച്ചെടിയുടെ ഏത് ഭാഗത്തുനിന്നുമാണ് സുഗന്ധതൈലം കിട്ടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വേരിൽ നിന്ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 40582,
    "questionText": " ഏലത്തൈലത്തിന് സുഗന്ധം നൽകുന്ന പ്രധാന ഘടകമേത്?  ",
    "answerText": " ടെർപിനിയോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40583,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ വാറ്റിയെടുക്കുന്ന റോസാപ്പൂത്തൈലം എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ഒട്ടോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40584,
    "questionText": " ദന്തരോഗങ്ങൾക്ക് ഔഷധമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന സുഗന്ധതൈലമേത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രാമ്പു തൈലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40585,
    "questionText": " വേദനസംഹാരിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന സുഗന്ധതൈലമേത്?  ",
    "answerText": " യൂക്കാലി്പ്റ്റസ് തൈലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40586,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധൻ നിർവാണം നേടിയ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ബോധഗയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40587,
    "questionText": " കലിംഗയുദ്ധം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": " ബി.സി 226.  "
  },
  {
    "questionNum": 40588,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ ലോക സാംസ്ക്കാരിക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഇടംനേടിയ കേരളീയ കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം  "
  },
  {
    "questionNum": 40589,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40590,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യസർവകലാശാല?  ",
    "answerText": " കേരള സർവകലാശാല  "
  },
  {
    "questionNum": 40591,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ യൂണിവേഴ്സിറ്റികളിലെ ആദ്യ വനിതാ വൈസ് ചൈൻസലർ?  ",
    "answerText": " ഡോ. ജാൻസി ജെയിംസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40592,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആർക്കിയോളജിക്കൽ മ്യൂസിയം?  ",
    "answerText": " തൃപ്പൂണിത്തുറ കൊട്ടാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40593,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം മ്യൂസിയം പണികഴിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " നേപ്പിയർ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 40594,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ നാവികപ്പടയുടെ തലവൻ?  ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40595,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ 125-ാം വാർഷികം ആഘോഷിച്ച വർഷം:  ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 40596,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ പ്രസിദ്ധമായ നാടൻ കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " ഭാംഗ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 40597,
    "questionText": " കേരള കാർഷിക സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ (മണ്ണുത്തി)  "
  },
  {
    "questionNum": 40598,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ ഓർമപുസ്തകത്തിൽ ഇടം നേടിയ വേദം?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 40599,
    "questionText": " ആന്ത്രപ്പോളജിക്കൽ സർവെ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 40600,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലൈബ്രറി ?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്തയിലെ നാഷണൽ ലൈബ്രറി  "
  },
  {
    "questionNum": 40601,
    "questionText": " സലാർജങ് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40602,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായ ഇന്ത്യൻസംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40603,
    "questionText": " തകഴി മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കുട്ടനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40604,
    "questionText": " ജലത്തിലെ പൂരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആറന്മുള വള്ളംകളി  "
  },
  {
    "questionNum": 40605,
    "questionText": " ചെമ്പൈ വൈദ്യനാഥഭാഗവതരുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ കോട്ടായിയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40606,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ മ്യൂസിയം എവിടെ?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ഈസ്റ്റ്ഹിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40607,
    "questionText": " ദൈവങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40608,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുമർചിത്രം?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരത്തിലെ ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 40609,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഗുരുവായൂർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ക്ഷേത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 40610,
    "questionText": " മഹാവീരന്റെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " വൈശാലിക്കടുത്തുള്ള കുന്തലഗ്രാമം  "
  },
  {
    "questionNum": 40611,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ വെളിച്ചം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40612,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ നിർവാണം പ്രാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കുശിനഗരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40613,
    "questionText": " ഭരതനൃത്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ഡോ. പത്മാസുബ്രഹ്മണ്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 40614,
    "questionText": " സംഗീത നാടക അക്കാദമി സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 40615,
    "questionText": " ദൂരദർശന്റെ മുഖവാക്യം?  ",
    "answerText": " സത്യം ശിവം സുന്ദരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40616,
    "questionText": " രേവതി പട്ടത്താനത്തിൽ വിജയിക്കുന്നവർക്ക് നൽകുന്ന സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഭട്ടസ്ഥാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40617,
    "questionText": " ചോളമണ്ഡലം ആർട്ടിസ്റ്റ് വില്ലേജിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " കെ.സി.എസ്. പണിക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40618,
    "questionText": " മാമാങ്കം എത്ര ദിവസങ്ങൾ നീണ്ടുനിൽക്കുന്ന ഉത്സവമായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 40619,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 40620,
    "questionText": " കാലിക്കറ്റ് സർവകലാശാല ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 40621,
    "questionText": " കേരള ഭാഷാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആദ്യ ഡയറക്ടർ?  ",
    "answerText": " എൻ.വി. കൃഷ്ണവാര്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40622,
    "questionText": " ആശാൻ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം തോന്നയ്ക്കൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40623,
    "questionText": " കേരള ഫോക് ലോർ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ (ചിറയ്ക്കൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 40624,
    "questionText": " എന്തിൽ നിന്നാണ് ചന്ദനത്തൈലം ഉണ്ടാക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദനനീരിയിൽ നിന്ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 40625,
    "questionText": " ചന്ദനത്തൈലത്തിന്റെ നിറമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഇളം മഞ്ഞ  "
  },
  {
    "questionNum": 40626,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചന്ദനതൈലം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " കർണാടകം  "
  },
  {
    "questionNum": 40627,
    "questionText": " ഏതു പുല്ലിനത്തിൽ നിന്നാണ് പുൽത്തൈലം വാറ്റിയെടുക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇഞ്ചിപ്പുല്ല്  "
  },
  {
    "questionNum": 40628,
    "questionText": " കിഴക്കൻ ദേശങ്ങളിലെ സുഗന്ധതൈലങ്ങളിൽ ഏറ്റവും ആസ്വാദ്യമെന്ന് വിവരിക്കപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " രാമച്ചംതൈലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40629,
    "questionText": " കച്ചോലത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തുനിന്നുമാണ് തൈലം ലഭിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കിഴങ്ങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40630,
    "questionText": " ഏത് പുഷ്പത്തിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന സുഗന്ധതൈലമാണ് പനിനീർ?  ",
    "answerText": " റോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40631,
    "questionText": " ഗ്രാമ്പൂതൈലത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന ഘടകമേത്?  ",
    "answerText": " യൂജനോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40632,
    "questionText": " പുഷ്പങ്ങൾ വാറ്റിയെടുക്കുന്ന സുഗന്ധതൈലങ്ങളെ പൊതുവേ വിളിക്കുന്ന പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " അത്തർ. "
  },
  {
    "questionNum": 40633,
    "questionText": " തുമ്പയിലെ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1963 ഒക്ടോബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40634,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40635,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " ആർ.ശങ്കരനാരായണൻ തമ്പി  "
  },
  {
    "questionNum": 40636,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നോവലേത്?  ",
    "answerText": " അവകാശികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40637,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന നിഘണ്ടുവായ ശബ്ദതാരാവലിയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠേശ്വരം പത്മനാഭപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 40638,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ പണിയെടുക്കുന്ന വ്യവസായമേഖല?  ",
    "answerText": " കയർ വ്യവസായം  "
  },
  {
    "questionNum": 40639,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്ര്തതിലെ ആദ്യത്തെ ബഡ്ജറ്റ് 1860ൽ അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സർ ജെയിംസ് വിത്സൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40640,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരുവായി അറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40641,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആരംഭിച്ച പത്രങ്ങൾ ഏതൊക്കെ?  ",
    "answerText": " യങ് ഇന്ത്യ, ഹരിജൻ, ഇന്ത്യൻ ഒപ്പീനിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40642,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാണിജ്യബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക്ഓഫ് ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40643,
    "questionText": " ഭക്ഷണത്തിലെ ഏത് ഘടകത്തിൽ നിന്നാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഊർജ്ജം ലഭിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊഴുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40644,
    "questionText": " അസ്കോർബിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവകമേത്?  ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ സി  "
  },
  {
    "questionNum": 40645,
    "questionText": " ഇൻസുലിൻ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രാന്ഥിയേത്?  ",
    "answerText": " ആഗ്നേയഗ്രന്ഥി  "
  },
  {
    "questionNum": 40646,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ബ്രെയിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മസ്തിഷ്കഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40647,
    "questionText": " ജൈവഘടികാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥിയേത്?  ",
    "answerText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ഥി  "
  },
  {
    "questionNum": 40648,
    "questionText": " അസാധാരണമായ ഓർമക്കുറവ് ഉണ്ടാവുന്ന രോഗമേത്?  ",
    "answerText": " അൽഷിമേഴ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40649,
    "questionText": " നിശാന്ധതയ്ക്കു കാരണം ഏതു വൈറ്റമിന്റെ കുറവാണ്?  ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ എ  "
  },
  {
    "questionNum": 40650,
    "questionText": " വൃക്കയിലെ കല്ല് രാസപരമായി എന്താണ്?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഓക്സലേറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40651,
    "questionText": " ഐ വാഷിന്റെ രാസനാമമേത്?  ",
    "answerText": " ബോറിക് ആസിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40652,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ. ഒ സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1969 ആഗസ്റ്റ് 15  "
  },
  {
    "questionNum": 40653,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പുപദ്ധതിക്ക് ഏത് നേതാവിന്റെ പേരാണ് നൽകിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40654,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തദ്ദേശഭരണത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വൈസ്രോയി ആര്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 40655,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര സാക്ഷരതാദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 8  "
  },
  {
    "questionNum": 40656,
    "questionText": " ദേശീയ വിജ്ഞാനകമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2005 ജൂൺ 13  "
  },
  {
    "questionNum": 40657,
    "questionText": " അംബേദ്കറുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ചൈത്യഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 40658,
    "questionText": " ലോക് സഭയിലേക്കു രാഷ്ട്രപതി നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്ത ആദ്യത്തെ മലയാളിയാര്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡയസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40659,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലെ ആദ്യത്തെ പ്രതിപക്ഷനേതാവാര്?  ",
    "answerText": " എസ്.എൻ. മിശ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 40660,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40661,
    "questionText": " ലോക നാളികേരദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 2  "
  },
  {
    "questionNum": 40662,
    "questionText": " ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1956 സെപ്തംബർ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40663,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബേൽ സമ്മാനം, ഓസ്ക്കാർ പുരസ്കാരം എന്നിവ രണ്ടും നേടിയിട്ടുള്ള ഏക വ്യക്തിയാര്?  ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ബെർണാഡ് ഷാ  "
  },
  {
    "questionNum": 40664,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഏറ്റഴും അപൂർവമായി കാണപ്പെടുന്ന മൂലകമേത്?  ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40665,
    "questionText": " ബഹിരാകാശപേടകങ്ങളിൽ ഓക്സിജൻ ലഭ്യത വർദ്ധിപ്പിക്കാനായി വളർത്തുന്ന സൂക്ഷ്മ സസ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ക്ലോറെല്ല  "
  },
  {
    "questionNum": 40666,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന ആദ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച ദിനാചരണം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മനുഷ്യാവകാശ ദിനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40667,
    "questionText": " ഏതു വിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്ന ജീവികളുടെ രക്തത്തിനാണ് നീലനിറമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " മൊളസ്ക്കുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40668,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏതു ജനവിഭാഗമാണ് ഇന്യൂട്ട് ഭാഷ പ്രധാനമായും സംസാരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " എസ്ക്കിമോകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40669,
    "questionText": " ചുവപ്പുനദിയുടെ തീരത്തുള്ള തലസ്ഥാന നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " ഹാനോയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40670,
    "questionText": " അമേരിക്കയ്ക്കു പുറമേ വൈറ്റ് ഹൗസ് എന്നുപേരായ പ്രസിഡന്റ് ഓഫീസ് ഉള്ള രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " കിർഗിസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40671,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.ജി ബാലകൃഷ്ണൻ സുപ്രീം കോടതിയുടെ എത്രാമത്തെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മുപ്പത്തിയേഴ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40672,
    "questionText": " കേന്ദ്രധനകാര്യകമ്മീഷനെ അഞ്ചുവർഷത്തിലൊരിക്കൽ നിയമിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി  "
  },
  {
    "questionNum": 40673,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷന്റെ ആദ്യത്തെ അദ്ധ്യക്ഷയാര്?  ",
    "answerText": " ജയന്തി പട് നായിക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40674,
    "questionText": " ശുദ്ധരൂപത്തിൽ വേർതിരിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ സുഗന്ധതൈലം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ടർപ്പന്റൈൻ തൈലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40675,
    "questionText": " ഏത് സുഗന്ധവസ്തുവിനെ വാറ്റിയെടുത്താണ് ടർപ്പന്റൈൻ തൈലം നിർമ്മിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " റെസിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40676,
    "questionText": " ഇഞ്ചിത്തൈലത്തിന്റെ ഉത്പാദനത്തിൽ മുൻപന്തിയിലുള്ള രാജ്യങ്ങളേവ?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, ചൈന  "
  },
  {
    "questionNum": 40677,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഗുണമേന്മയുള്ള ഇഞ്ചിയായി കരുതപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " ജമൈക്കൻ ഇഞ്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 40678,
    "questionText": " കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 40679,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ലോട്ടറി തുടങ്ങിയ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40680,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായ ആദ്യത്തെ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40681,
    "questionText": " ഉറൂബ് എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " പി.സി. കുട്ടിക്കൃഷ്ണൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40682,
    "questionText": " അരങ്ങു കാണാത്ത നടൻ എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " തിക്കോടിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40683,
    "questionText": " പാഴ് ഭൂമിയിലെ കല്പവൃക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " കശുമാവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40684,
    "questionText": " രഹസ്യബാലറ്റിലൂടെ രാജാവിനെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നത് ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " മലേഷ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40685,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എവിടെയാണ് സ്വാതന്ത്ര്യ ജ്യോതി തെളിയിച്ചിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ആൻഡമാനിലെ സെല്ലുലാർ ജയിലിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40686,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹം നടത്തിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 40687,
    "questionText": " ചൗരിചൗരാ സംഭവം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1922ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40688,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്കിനെ ദേശസാത്ക്കരിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1949 ജനുവരി 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40689,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഒന്നാംഘട്ട ബാങ്ക് ദേശസാത്ക്കരണം നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 40690,
    "questionText": " കണരോഗം ഉണ്ടാവുന്നത് ഏതു വൈറ്റമിന്റെ കുറവുകൊണ്ടാണ്?  ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ ഡി  "
  },
  {
    "questionNum": 40691,
    "questionText": " എല്ലാവർക്കും നൽകാവുന്ന രക്തഗ്രൂപ്പേത്?  ",
    "answerText": " ഒ ഗ്രൂപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40692,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസിന്റെ അളവ് നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഹോർമോണേത്?  ",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40693,
    "questionText": " സുഷുമ്ന നാഡിയുടെ നീളമെത്ര?  ",
    "answerText": " 43-45 സെ.മീ  "
  },
  {
    "questionNum": 40694,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോഫോബിയ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗമേത്?  ",
    "answerText": " പേപ്പട്ടിവിഷബാധ  "
  },
  {
    "questionNum": 40695,
    "questionText": " ദീർഘദൃഷ്ടി പരിഹരിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസേത്?  ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40696,
    "questionText": " നേത്രദാനത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന കണ്ണിലെ ഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " കോർണിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40697,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹീമോഗ്ലോബിനിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40698,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചന്ദ്രപര്യവേക്ഷണ ദൗത്യമായി ചന്ദ്രയാൻ 1 വിക്ഷേപിച്ചതെവിടെ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 40699,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെആദ്യത്തെ കൃത്രിമോപഗ്രഹമായ ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ചതെവിടെ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " റഷ്യയിലെ വോൾഗോഗ്രാഡിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40700,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പുനിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2005 സെപ്തംബർ 7  "
  },
  {
    "questionNum": 40701,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12  "
  },
  {
    "questionNum": 40702,
    "questionText": " വിദ്യയുടെ ഉപഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " എഡ്യുസാറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40703,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസത്തെ ഭരണഘടനയുടെ ഏതു ലിസ്റ്റിലാണ് ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൺകറന്റ് ലിസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40704,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചീഫ് ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണറായ ഏക വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " വി.എസ്. രമാദേവി  "
  },
  {
    "questionNum": 40705,
    "questionText": " ലോക് സഭയിലെ ആദ്യത്തെ അംഗീകൃത പ്രതിപക്ഷനേതാവാര്?  ",
    "answerText": " രാം സുഭഗ് സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40706,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെല്ലുത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40707,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവം ആരംഭിച്ചത് ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40708,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ സെക്യൂരിറ്റി പ്രസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " നാസിക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40709,
    "questionText": " കൃഷിക്കും ഗ്രാമവികസനത്തിനുമായുള്ള ദേശീയ ബാങ്കേത്?  ",
    "answerText": " നബാർഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40710,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ കായിക വർഷമായി ആചരിച്ചത്?  ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 40711,
    "questionText": " 1981 ലെ ബ്രിട്ടീഷ് ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് അവാർഡ് നേടിയ മലയാള സിനിമയേത്?  ",
    "answerText": " എലിപ്പത്തായം  "
  },
  {
    "questionNum": 40712,
    "questionText": " ലോകബാങ്കിൽ നിന്നും ആദ്യമായി വായ്പയെടുത്ത രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40713,
    "questionText": " യുനെസ്കോ ഏർപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന കലിംഗ സമ്മാനം ഏതു രംഗത്തെ മികവിനാണ് നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രപ്രചാരണം  "
  },
  {
    "questionNum": 40714,
    "questionText": " 1905 ൽ പോൾ പി ഹാരിസ് സ്ഥാപിച്ച അന്തർദ്ദേശീയ സർവീസ് ക്ലബ്ബേത്?  ",
    "answerText": " റോട്ടറി ഇന്റർനാഷണൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40715,
    "questionText": " ലോക ചിന്താദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ഫെബ്രുവരി 22 ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബേഡൻ പവ്വൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40716,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യത്തെ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " ലീലാ സേത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40717,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശകമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1998 ഡിസംബർ 11  "
  },
  {
    "questionNum": 40718,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലെ ചർച്ചകളിൽ പങ്കെടുക്കാൻഅവകാശമുള്ള എന്നാൽ വോട്ടവകാശമില്ലാത്ത ഉദ്യോഗസ്ഥനാര്?  ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 40719,
    "questionText": " പാശ്ചാത്യനാടുകളിൽ ആദ്യമായി സുഗന്ധ തൈലങ്ങൾ എത്തിയത് എവിടെ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ഭാരതത്തിൽ നിന്ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 40720,
    "questionText": " ഏത് വൃക്ഷത്തിൽ നിന്നുമാണ് റെസിൻ ലഭിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പൈൻ മരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40721,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ പ്രശസ്തി ലോകമൊട്ടുക്കും പരത്തിയ സുഗന്ധതൈലമേത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദനത്തൈലം  "
  },
  {
    "questionNum": 40722,
    "questionText": " എത്ര വർഷമെങ്കിലും പ്രായമുള്ള ചന്ദനമരത്തിന്റെ കാതലാണ് ചന്ദനത്തൈലമുണ്ടാക്കാൻ ഏറ്റവും അനുയോജ്യം?  ",
    "answerText": " മുപ്പത് വർഷം.  "
  },
  {
    "questionNum": 40723,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ വരുമാനം കണക്കാക്കുന്ന സ്ഥാപനമേത്?  ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ഓർഗനൈസേഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40724,
    "questionText": " തവാങ് ബുദ്ധവിഹാരം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40725,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികൾ ഏതൊക്കെ?  ",
    "answerText": " കബനി, ഭവാനി, പാമ്പാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40726,
    "questionText": " അശോകൻ കലിംഗയുദ്ധം നടത്തിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " ബി.സി. 261  "
  },
  {
    "questionNum": 40727,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വർത്തമാനപത്രം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40728,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ. അംബേദ്ക്കറുടെ ജന്മദിനമെന്ന്?  ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 14  "
  },
  {
    "questionNum": 40729,
    "questionText": " ഭാരതീയ സംഗീതത്തിന്റെ ഉദ്ഭവ കേന്ദ്രമായി അറിയപ്പെടുന്ന വേദമേത്?  ",
    "answerText": " സാമവേദം  "
  },
  {
    "questionNum": 40730,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ക്ലാസിക്കൽ ഭാഷയേത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40731,
    "questionText": " വിജയനഗരസാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹമ്പി  "
  },
  {
    "questionNum": 40732,
    "questionText": " ചൈനാമാൻ എന്ന പദം ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിട്ടുള്ളതാണ്?  ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40733,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വിദൂരമായ മനുഷ്യവാസമുള്ള ദ്വീപേത്?  ",
    "answerText": " ട്രിസ്റ്റാൻ ഡാ കുഞ്ച  "
  },
  {
    "questionNum": 40734,
    "questionText": " മനുഷ്യന് ദോഷകരമായ അൾട്രാവയലറ്റ് കിരണങ്ങളെ തടയുന്ന ഗ്ലാസേത്?  ",
    "answerText": " ക്രൂക്ക്സ് ഗ്ലാസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40735,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് നേടിയതാര്?  ",
    "answerText": " ദേവികാറാണി റോറിച്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 40736,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വരിക്കാരുള്ള ഇന്ത്യയിലെ മൊബൈൽ ഫോൺ കമ്പനിയേത്?  ",
    "answerText": " എയർടെൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40737,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തപാൽ ശൃംഖലയുള്ള രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40738,
    "questionText": " ദൂരദർശന്റെആപ്തവാക്യമെന്ത്?  ",
    "answerText": " സത്യം, ശിവം, സുന്ദരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40739,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാർത്താ ഏജൻസിയേത്?  ",
    "answerText": " പ്രസ് ട്രസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40740,
    "questionText": " 2001 സെപ്തംബർ 11 ലെ ഭീകരാക്രമണത്തിൽ തകർന്ന വേൾഡ് ട്രേഡ് സെന്ററിലെ ഉരുക്കുകൂടി ചേർത്ത് നിർമ്മിച്ച അമേരിക്കൻപടക്കപ്പലേത്?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എസ്. ന്യൂയോർക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40741,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് രാഞ്ജിയുടെ കൈസർ - ഇ - ഹിന്ദ് മെഡൽ ലഭിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ആയില്യംതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 40742,
    "questionText": " വോട്ടിംഗ് മഷി നിർമ്മിക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏക സ്ഥാപനമേത്?  ",
    "answerText": " മൈസൂർ പെയിന്റ്സ് ആൻഡ് വാർണിഷ് ലിമിറ്റഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40743,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിൽ നിന്നും ഓക്സിജൻ നേരിട്ടു സ്വീകരിക്കുന്ന ശരീരഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " കോർണിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40744,
    "questionText": " ലോകത്തിലെഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ സ്കൂൾ അധ്യയനവർഷമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന  "
  },
  {
    "questionNum": 40745,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വൈദ്യുതോല്പാദനത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ആണവ വൈദ്യുതി?  ",
    "answerText": " 3.4 ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40746,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാന്ധി അക്ഷയ ഊർജദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 20  "
  },
  {
    "questionNum": 40747,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ കപ്പൽ നിർമ്മാണശാലയുടെ നിർമാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 40748,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻറെയിൽവേയെ ദേശസാത്ക്കരിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 40749,
    "questionText": " കോശങ്ങളുടെ പവർഹൈസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " മൈറ്റോകോൺട്രിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40750,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ തേക്കുതടി ഉല്പാദനത്തിന്റെ മൂന്നിലൊന്നും ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40751,
    "questionText": " വിക്രമസംവത്സരം ഔദ്യോഗിക കലണ്ടറായ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40752,
    "questionText": " ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ പിറന്ന ആദ്യത്തെ എരുമക്കുട്ടിയേത്?  ",
    "answerText": " സംരൂപ  "
  },
  {
    "questionNum": 40753,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 40754,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രണ്ടാമത്തെ ഉയർന്ന സിവിലിയൻ ബഹുമതിയായ പത്മവിഭൂഷൺ നേടിയ ആദ്യത്തെ കായികതാരമേത്?  ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40755,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതു പ്രമുഖ നഗരത്തിലാണ് ശ്രീ ഉത്തരഗുരുവായൂരപ്പൻക്ഷേത്രം?  ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡൽഹി  "
  },
  {
    "questionNum": 40756,
    "questionText": " എന്തിന്റെ ശുദ്ധത നിർണയിക്കാനാണ് അനിലൈൻ ക്ലോറൈഡ് ടെസ്റ്റ് നടത്തുന്നത്?  ",
    "answerText": " തേനിന്റെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40757,
    "questionText": " മണ്ണിന്റെ അമ്ലത്വം കുറയ്ക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " കുമ്മായം  "
  },
  {
    "questionNum": 40758,
    "questionText": " റെഡ്കോർണർ നോട്ടീസ് പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്റർപോൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40759,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റബ്ബർ ഡാം എവിടെയാണ് പണിതിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിൽ ജാൻജാവതി നദിയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40760,
    "questionText": " പാചകവാതകത്തിലെ പ്രധാന ഘടകങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " പ്രൊപ്പേൻ, ബ്യൂട്ടേൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40761,
    "questionText": " ജനത്തിന് ഏറ്റവുമുയർന്ന സാന്ദ്രതയുള്ള ഊഷ്മാവേത്?  ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40762,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " നോർമൻബോർലാഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40763,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ വൈസ് ചാൻസലർ ആര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. ജാൻസി ജെയിംസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40764,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ടെലിവിഷൻ ചാനലേത്?  ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40765,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ജീവിതകാലയളവേതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 788 - 820  "
  },
  {
    "questionNum": 40766,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയവരിൽ ജീവിച്ചിരിക്കുന്ന വനിത?  ",
    "answerText": " ആദ ഇ. യോനത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40767,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1936 നവംബർ 12  "
  },
  {
    "questionNum": 40768,
    "questionText": " ആസൂത്രണകമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ഗുൽസാരിലാൽ നന്ദ  "
  },
  {
    "questionNum": 40769,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദാരിദ്ര്യരേഖ നിശ്ചയിക്കുന്ന സ്ഥാപനമേത്?  ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര ആസൂത്രണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 40770,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും സമ്പന്നമായ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 40771,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട്ടിലെ ആനമല  "
  },
  {
    "questionNum": 40772,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസമാജത്തിന്റെ സ്ഥാപകനാര്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40773,
    "questionText": " കോമൺവീൽ, ന്യൂ ഇന്ത്യ എന്നീ പത്രങ്ങൾ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40774,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശാസമ്മേളനം ലണ്ടനിൽ നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 40775,
    "questionText": " ക്ലാസിക്കൽ പദവി ലഭിച്ച എത്ര നൃത്തരൂപങ്ങളാണ് ഉള്ളത്?  ",
    "answerText": " എട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40776,
    "questionText": " നാഷണൽ ലൈബ്രറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 40777,
    "questionText": " സാമ്പത്തികാസൂത്രണം ഭരണഘടനയുടെ ഏത് ലിസ്റ്റിൽപ്പെടുന്ന വിഷയമാണ്?  ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40778,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഭക്ഷ്യധാന്യമേത്?  ",
    "answerText": " ചോളം  "
  },
  {
    "questionNum": 40779,
    "questionText": " ഏത് ഗ്രഹത്തിലാണ് കാളിദാസ ഗർത്തമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ബുധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40780,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ അഭിഭാഷകനായി അറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കക്കാരനായ മൈക്കൽ ഡോഡ്ജ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40781,
    "questionText": " ദേശീയ അന്വേഷണ ഏജൻസി നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2009 ജനുവരി 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40782,
    "questionText": " ഭാരത് സഞ്ചാർനിഗം ലിമിറ്റഡ് നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2000 ഒക്ടോബർ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40783,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പുറത്തിറക്കിയ തപാൽ സ്റ്റാമ്പേത്?  ",
    "answerText": " സിന്ധ് ഡാക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40784,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പിൻകോഡ് രീതി നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1972 ആഗസ്റ്റ് 15  "
  },
  {
    "questionNum": 40785,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ടെലിവിഷൻ സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1959 സെപ്തംബർ 15  "
  },
  {
    "questionNum": 40786,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധീകരണം തുടരുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ പത്രമേത്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ സമാചാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40787,
    "questionText": " കാലിയോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്?  ",
    "answerText": " പക്ഷിക്കൂടുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40788,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതു മെട്രോപ്പൊളിറ്റൻ നഗരത്തിലാണ് മലബാർ ഹിൽസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 40789,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം ഉല്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " എഥിലിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40790,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധ താരാട്ടുഗാനമായ ഓമനത്തിങ്കൾ കിടാവോ ഏത് രാഗത്തിലാണ് ചിട്ടപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " നീലാംബരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40791,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവുമധികം ഉറങ്ങുന്ന മൃഗമേത്?  ",
    "answerText": " കോല  "
  },
  {
    "questionNum": 40792,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആണവവൈദ്യുതി നിലയമേത്?  ",
    "answerText": " താരാപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 40793,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന കപ്പൽനിർമ്മാണ കേന്ദ്രമായ മസഗൺ ഡോക്ക് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 40794,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ തീവണ്ടി സർവീസ് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1853 ഏപ്രിൽ 16  "
  },
  {
    "questionNum": 40795,
    "questionText": " മനുഷ്യനിലെ ക്രോമസോം സംഖ്യയെത്ര?  ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 40796,
    "questionText": " കത്തോലിക്ക സഭ വിശുദ്ധനായി പ്രഖ്യാപിച്ച ആദ്യത്തെ ഭാരതീയനാര്?  ",
    "answerText": " ഗോൺസാലോ ഗാർസിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40797,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയയെ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞനാര്?  ",
    "answerText": " ആന്റൺ വാൻ ല്യൂവൻ ഹുക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 40798,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും കാഠിന്യമേറിയ ഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " പല്ലിന്റെ ഇനാമൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40799,
    "questionText": " വിഷവസ്തുക്കളുടെ വിസർജനം നിർവഹിക്കുന്ന അവയവമേത്?  ",
    "answerText": " വൃക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 40800,
    "questionText": " ഏത് ലോകനേതാവിന്റെ പ്രസിദ്ധമായ കുതിരയായിരുന്നു മാരെങ്ങോ?  ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40801,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എവിടെയാണ് നാസിദ്വീപുകൾ?  ",
    "answerText": " ഒഡിഷയിലെ ഗാഹിർമാതാ മറൈൻ സാങ് ച്വറി  "
  },
  {
    "questionNum": 40802,
    "questionText": " പരുത്തിക്കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " കറുത്തമണ്ണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40803,
    "questionText": " ഒപെക്ക് സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " വിയന്ന  "
  },
  {
    "questionNum": 40804,
    "questionText": " രണ്ടു ഭൂഖണ്ഡങ്ങളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ലോകത്തിലെ ഏക നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " തുർക്കിയിലെ ഇസ്താംബുൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40805,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് കവി അലക്‌സാണ്ടർ പോപ്പിന്റെ 'ദി റേപ്പ് ഓഫ് ദി ലോക്ക്' എന്ന കാവ്യത്തിലെ മൂന്നു കഥാപാത്രങ്ങളുടെ പേരുകൾ നൽകിയിരിക്കുന്നത് ഏത് ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങൾക്കാണ്?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40806,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ കുറിയതാക്കി വളർത്തുന്ന ബോൺസായ് സമ്പ്രദായം ഉടലെടുത്തതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40807,
    "questionText": " വിമ്പിൾഡൺ ടെന്നീസ് ടൂർണമെന്റ് നടക്കുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40808,
    "questionText": " സൺയാത് സെന്നിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ചൈനീസ് വിപ്ലവം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 40809,
    "questionText": " ദൂർദർശൻ മലയാളം സംപ്രേഷണം തുടങ്ങിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1985 ജനുവരി 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40810,
    "questionText": " മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളിയാര്?  ",
    "answerText": " പി.ജെ. ആന്റണി  "
  },
  {
    "questionNum": 40811,
    "questionText": " മണ്ണാപ്പേടി, പുലപ്പേടി എന്നീ ആചാരങ്ങൾ നിർത്തലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരളവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 40812,
    "questionText": " ടിപ്പുസുൽത്താൻ കൊല്ലപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1799
  },
  {
    "questionNum": 40813,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അംഗം?  ",
    "answerText": " സൂര്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40814,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40815,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് പ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താൻ വേണ്ട സമയം?  ",
    "answerText": " 8 മിനിട്ട് 20 സെക്കന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40816,
    "questionText": " സൂര്യനിലെ ദ്രവ്യത്തിന്റെ അവസ്ഥ?  ",
    "answerText": " പ്ളാസ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 40817,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ കണ്ടെത്തും മുൻപേ സൂര്യനിൽ കണ്ടെത്തിയ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹീലിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 40818,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ ഏകദേശ പ്രായം?  ",
    "answerText": " 4.6 ബില്യൺ വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 40819,
    "questionText": " ഹിമ ഭീമന്മാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്, നെപ്ട്യൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40820,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും പിണ്ഡമുള്ളഅംഗം?  ",
    "answerText": " സൂര്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40821,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 40822,
    "questionText": " സൂര്യന് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ബുധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40823,
    "questionText": " ഏറ്റവും തണുത്ത ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 40824,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങളില്ലാത്ത ഗ്രഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ബുധൻ, ശുക്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40825,
    "questionText": " യൂറാനസിനെ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " വില്യം ഹെർഷൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40826,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 40827,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിപ്പുമേറിയ അംഗം?  ",
    "answerText": " സൂര്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40828,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കുള്ളൻഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഇറിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40829,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷുദ്രഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " സിറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 40830,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറ് സൂര്യനുദിക്കുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ, യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40831,
    "questionText": " മനോഹരമായ വലയങ്ങൾ ഉള്ളഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ശനി  "
  },
  {
    "questionNum": 40832,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ സൂര്യനെ വലം വെക്കുന്ന ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ബുധൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40833,
    "questionText": " ഭൂമിയിലേതിനു സമാനമായ ദിനരാത്രങ്ങൾ ഉള്ളഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ  "
  },
  {
    "questionNum": 40834,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങളെ ചുറ്റുന്ന ആകാശഗോളങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഉപഗ്രഹങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40835,
    "questionText": " പച്ചഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40836,
    "questionText": " കറുത്ത ചന്ദ്രൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഫോബോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40837,
    "questionText": " ഗ്രീക്കു പുരാണകഥാപാത്രങ്ങളുടെ പേര് ഏതു ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങൾക്കാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ശനി  "
  },
  {
    "questionNum": 40838,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങളുടെ എണ്ണത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ശനി  "
  },
  {
    "questionNum": 40839,
    "questionText": " ഗ്രഹപദവി നഷ്ടപ്പെട്ട ആകാശഗോളം?  ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40840,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ കുള്ളൻ ഗ്രഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോ, ഇറിസ്, സിറസ്, ഹൗമിയ, മാക്കിമാക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 40841,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കുള്ളൻ ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഇറിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40842,
    "questionText": " ഇറിസിനെ ചുറ്റുന്ന ഗോളം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഡിസ്ഹോമിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40843,
    "questionText": " ചന്ദ്രനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " സെലനോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 40844,
    "questionText": " ചന്ദ്രന് ഭൂമിയെ ഒരുവട്ടം ചുറ്റാൻ ആവശ്യമായ സമയം?  ",
    "answerText": " 27 ദിവസം 7 മണിക്കൂർ 43 സെക്കൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40845,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ വേലിയേറ്റത്തിനു കാരണമാവുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രന്റെ ആകർഷണം  "
  },
  {
    "questionNum": 40846,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ ആകാശത്തിന്റെ നിറം?  ",
    "answerText": " കറുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40847,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ഇടിച്ചിറങ്ങിയ ആദ്യ പേടകം?  ",
    "answerText": " ലൂണ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 40848,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽആദ്യമായി സോഫ്ട് ലാൻഡിംഗ് നടത്തിയ പേടകം?  ",
    "answerText": " ലൂണ 9  "
  },
  {
    "questionNum": 40849,
    "questionText": " മനുഷ്യനെയും കൊണ്ട് ചന്ദ്രനെ വലംവെച്ച ആദ്യപേടകം?  ",
    "answerText": " അപ്പോളോ 8  "
  },
  {
    "questionNum": 40850,
    "questionText": " ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിലിറങ്ങിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " നീൽ ആംസ്ട്രോംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40851,
    "questionText": " ഇതേ സമയം മാതൃപേടകത്തിലിരുന്ന് ചന്ദ്രനെ വലംവെച്ച മൂന്നാമൻ ആര്?  ",
    "answerText": " മൈക്കൽ കോളിൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40852,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ അവസാന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " യൂജിൻ സെർണാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40853,
    "questionText": " ആധുനിക ജ്യോതിശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40854,
    "questionText": " ആകാശഗോളങ്ങളുടെ ചലന നിയമങ്ങൾ ആവിഷ്ക്കരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജോഹന്നാസ് കെപ്ലർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40855,
    "questionText": " ലെയ്കയെ ബഹിരാകാശത്തെത്തിച്ച പേടകം?  ",
    "answerText": " സ്പുട്നിക് -2  "
  },
  {
    "questionNum": 40856,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തിയ ആദ്യ മനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " യൂറി ഗഗാറിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40857,
    "questionText": " യൂറി ഗഗാറിൻ സഞ്ചരിച്ച പേടകം?  ",
    "answerText": " വോസ്റ്റോക്ക് -1.  "
  },
  {
    "questionNum": 40858,
    "questionText": " മുഹമ്മദ്‌ഗോറിയും, കനൂജിലെ ഭരണാധികാരി ജയ്ചന്ദുമായി 1194ൽ നടന്ന യുദ്ധമേത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദവാർ യുദ്ധം  "
  },
  {
    "questionNum": 40859,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുഗൾസാമ്രാജ്യത്തിന് അടിത്തറ പാകിയ യുദ്ധമേത്?  ",
    "answerText": "  ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം  "
  },
  {
    "questionNum": 40860,
    "questionText": " 1539ൽ നടന്ന ചൗസായുദ്ധത്തിൽ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ഹുമയൂണിനെ തോല്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സൂരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40861,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ അക്ബർ ആരെയാണ് തോല്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹെമുവിനെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40862,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബ്രിട്ടീഷ്ഭരണത്തിന് വഴിയൊരുക്കിയ യുദ്ധമേത്?  ",
    "answerText": " പ്ലാസി യുദ്ധം  "
  },
  {
    "questionNum": 40863,
    "questionText": " മറാത്ത ശക്തിയുടെ പതനത്തിനു കാരണമായ യുദ്ധമേത്?  ",
    "answerText": " മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം  "
  },
  {
    "questionNum": 40864,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ മയൂരസിംഹാസനവും, കോഹിനൂർ രത്‌നവും കൈക്കലാക്കിയ വിദേശ ആക്രമണകാരിയാര്?  ",
    "answerText": " നാദിർഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 40865,
    "questionText": " 1965ലെ യുദ്ധത്തെ തുടർന്ന് 1966ൽ ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനുമായി ഒപ്പുവച്ച സമാധാന കരാറേത്?  ",
    "answerText": " താഷ്‌ക്കെന്റ് കരാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40866,
    "questionText": " 1971ലെ യുദ്ധത്തെ തുടർന്ന് 1972ൽ ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനുമായി ഒപ്പിട്ട സമാധാന കരാറേത്?  ",
    "answerText": " സിംലാ കരാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40867,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്കൻതീരത്തുള്ള പ്രധാന തുറമുഖങ്ങൾ എത്രയെണ്ണം?  ",
    "answerText": " ഏഴ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40868,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽതുറമുഖങ്ങൾ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 40869,
    "questionText": " പില്ലോ മില്ലോ, കാസിൽ ബേ,സൗത്ത് ബേ, ഹട്ട് ബേ, തെരേസ എന്നീ തുറമുഖങ്ങൾ ഇന്ത്യയിൽ എവിടെയാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": "  ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40870,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാനതുറമുഖങ്ങളിൽ സർക്കാർ ഉടമസ്ഥതയിൽ അല്ലാത്ത ഏക കോർപ്പറേറ്റ് തുറമുഖം ഏത്?  ",
    "answerText": " എന്നൂർ തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40871,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് പ്രധാന തുറമുഖത്തേക്കുള്ള പ്രവേശനച്ചാലാണ് 'ഡോൾഫിൻ നോസ്, റോസ്ഹിൽ' എന്നീ മലകളാൽ സംരക്ഷിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40872,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ തന്നെ ആദ്യത്തെ പ്രത്യേക സാമ്പത്തിക മേഖല നിലവിൽ വന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കാണ്ട്ല തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40873,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് പ്രധാന തുറമുഖത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് വിക്ടോറിയ ഡോക്ക്, പ്രിൻസ് ഡോക്ക്, ഇന്ദിരാ ഡോക്ക് എന്നിവ?  ",
    "answerText": " മുംബയ് തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40874,
    "questionText": " സുവാരി നദിയുടെഅഴിമുഖത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന തുറമുഖമേത്?  ",
    "answerText": " മർമഗോവ തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40875,
    "questionText": " ആധുനിക കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ ശില്പി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40876,
    "questionText": " കൊച്ചിതുറമുഖത്തിന്റെ ആഴം കൂട്ടാനായി നീക്കം ചെയ്ത മണ്ണ് നിക്ഷേപിച്ച് രൂപമെടുത്ത ദ്വീപേത്?  ",
    "answerText": " വില്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40877,
    "questionText": " ഡോ. അംബേദ്കർഡോക്ക്, ശതാബ്ദ് ജവഹർ ഡോക്ക്, ഭാരതി ഡോക്ക് എന്നിവ ഏത് പ്രധാന തുറമുഖത്താണുള്ളത്?  ",
    "answerText": "  ചെന്നൈ തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40878,
    "questionText": " മുൻ യുഗോസ്‌ളാവിയയിലെ പ്രധാനമന്ത്രി പീറ്റർസ്‌ളാംബൊളിക്ക് 1966 മാർച്ച് 12ന് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന തുറമുഖമേത്?  ",
    "answerText": " പാരദ്വീപ് തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40879,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക നദീജന്വതുറമുഖം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത തുറമുഖം  "
  },
  {
    "questionNum": 40880,
    "questionText": " മൃദുഭാവേ ദൃഢകൃത്വേ (െീളേ ശി േലാുലൃമാലിേ എശൃാ ശി മരേശീി ) എന്നത്?  ",
    "answerText": " കേരള പൊലീസിന്റെ ആപ്തവാക്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 40881,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് കേരളത്തിലെ വനിതാ പൊലീസുകാർക്ക് വിവാഹിതരാകാൻ അനുവാദം ഇല്ലായിരുന്നു. ഈ നിയമം പിൻവലിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1966 ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40882,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പൊലീസ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40883,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെസൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂരിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40884,
    "questionText": " കേരളത്തിലെആദ്യത്തെ സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പട്ടം, തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 40885,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തീരദേശ പൊലീേ്രസ്സ്രഷൻ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " നീണ്ടകര  "
  },
  {
    "questionNum": 40886,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെടൂറിസം പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ?  ",
    "answerText": " ഫോർട്ട് കൊച്ചിയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40887,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ തുറന്ന ജയിൽ? ",
    "answerText": " കാസർകോട്ടെ ചീമേനി  "
  },
  {
    "questionNum": 40888,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജയിൽ പരിഷ്‌കരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട റിപ്പോർട്ട് സമർപ്പിച്ച കമ്മിഷൻ?  ",
    "answerText": " ഉദയഭാനു കമ്മിഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40889,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായിവനിതാ ജയിൽ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര  "
  },
  {
    "questionNum": 40890,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽഏറ്റവും കുറവ് പൊലീസ് സേനാംഗങ്ങൾ ഉള്ളത്?  ",
    "answerText": " ദാദ്രാ ആൻഡ് നഗർ ഹവേലി  "
  },
  {
    "questionNum": 40891,
    "questionText": " നാഷണൽ പൊലീസ് കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " ധരം വീര  "
  },
  {
    "questionNum": 40892,
    "questionText": " നവജ്യോതിഎന്ന സാമൂഹ്യസംഘടന ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി  "
  },
  {
    "questionNum": 40893,
    "questionText": " ഐ.ടി.(അമൻമെൻഡ്) ആക്ട്?  ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 40894,
    "questionText": " ആദ്യമായി സൈബർനിയമങ്ങൾ നടപ്പിലാക്കിയ ഏഷ്യൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40895,
    "questionText": " 2000ലെഐ,.ടി ആക്ടിലെ 66 അ എന്തിനെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സൈബർ ടെററിസം  "
  },
  {
    "questionNum": 40896,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റുഡന്റ്‌പൊലീസ് കേഡറ്റ് ദിനം?  ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 2  "
  },
  {
    "questionNum": 40897,
    "questionText": " റോയുടെ ആപ്തവാക്യം?  ",
    "answerText": " ധർമ്മ് രക്ഷതി രക്ഷിത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40898,
    "questionText": " സി.ബി.ഐയുടെ ആപ്തവാക്യം?  ",
    "answerText": " വ്യവസായം,നിഷ്പക്ഷത,സമഗ്രത "
  },
  {
    "questionNum": 40899,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ 'മൗ മൗ ലഹള' നടന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " കെനിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40900,
    "questionText": " താലിബാൻ ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന രാജ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40901,
    "questionText": " നദികളുടെയുംകൈവഴികളുടെയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40902,
    "questionText": " ഇടിമിന്നലിന്റെനാട് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40903,
    "questionText": " തേഭാഗ കർഷകസമരം നടന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബംഗാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40904,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷന്റെ വനിതാ വിഭാഗത്തിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " ശാരദാമഠം  "
  },
  {
    "questionNum": 40905,
    "questionText": " ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ പ്രാദേശിക നേതാവ്?  ",
    "answerText": " രാജ് കുമാർ ശുക്ല "
  },
  {
    "questionNum": 40906,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ ആദ്യ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജി. സുബ്രഹ്മണ്യ അയ്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40907,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ യൂറോപ്യൻ കോട്ട?  ",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 40908,
    "questionText": " 1857 എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " എസ്.എൻ. സെൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40909,
    "questionText": " 1857 ലെ കലാപസമയത്ത് ഇംഗ്ളണ്ടിലെ റാണി?  ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 40910,
    "questionText": " കരിവളകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹാരപ്പൻ സംസ്കാരകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " കാലിബംഗൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40911,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻവിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷന്റെ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " ഡി.എസ്. കോത്താരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40912,
    "questionText": " മദ്രാസിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്ദേ  "
  },
  {
    "questionNum": 40913,
    "questionText": " പാഹുൽ സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയ സിക്ക് ഗുരു?  ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോവിന്ദ് സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40914,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകന്റെ മറാത്തി എന്ന പത്രം ഏത് ഭാഷയിലായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളീഷ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40915,
    "questionText": " രണ്ടാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " വൈശാലി  "
  },
  {
    "questionNum": 40916,
    "questionText": " മിലിന്ദപൻഹയുടെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " നാഗസേനൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40917,
    "questionText": " ജുനഗ‌ഡ് ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ചേർന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 40918,
    "questionText": " ദയാനന്ദ് ആംഗ്ളോവേദിക് വിദ്യാഭ്യാസ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40919,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ പോറസിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡാസ്പസ് യുദ്ധം  "
  },
  {
    "questionNum": 40920,
    "questionText": " പ്രബുദ്ധഭാരതം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40921,
    "questionText": " ഭ്രമമാണ് പ്രണയം വെറും ഭ്രമം. വാക്കിന്റെ വിരുതിനാൽ തീർക്കുന്ന പ്രണയസൗധം അടുത്തകാലത്ത് എഴുതപ്പെട്ട ഈ വരികൾ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " മുരുകൻ കാട്ടാക്കട  "
  },
  {
    "questionNum": 40922,
    "questionText": " തന്റെ ജ്വലിക്കുന്ന യൗവനം പിതാവിനുനൽകി പകരം അദ്ദേഹത്തിന്റെ വാർധക്യം സ്വയം ഏറ്റെടുത്ത ഒരു മകനുണ്ട് പുരാണത്തിൽ ആരാണത്?  ",
    "answerText": " പുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 40923,
    "questionText": " സ്ത്രീകളുടെ ഹാന്റ്ബാഗിനെ ഡുങ്കുഡു സഞ്ചി എന്നു വിളിച്ചത് കേശവൻ നായർ എന്ന കഥാപാത്രമാണഅ. ആരാണദ്ദേഹത്തെ സൃഷ്ടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40924,
    "questionText": " ഫാദർ ഡോസിമ അസാധാരണ ആധ്യാത്മിക പ്രഭാവമുള്ള ഈ കഥാപാത്രത്തെ സൃഷ്ടിച്ച വിശ്രുത സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " നസ്തയേവ്സ്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 40925,
    "questionText": " അർഥവ്യാവർത്തന ശേഷിയുള്ള ഏറ്റവും ചെറിയ ഭാഷാഘടകം?  ",
    "answerText": " സ്വനിമം  "
  },
  {
    "questionNum": 40926,
    "questionText": " പ്രിയപ്പെട്ടവരുടെ വേർപാടിൽ അനുശോചിച്ച് എഴുതിയ 33 ലേഖനങ്ങളാണ് മരണത്തിന് ഒരു ആമുഖം എന്ന കൃതിയിലെ പ്രതിപാദ്യം. ആരാണ് രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എ.പി. ഉദയഭാനു  "
  },
  {
    "questionNum": 40927,
    "questionText": " സേതുവും പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ളയും ചേർന്നെഴുതിയ നോവൽ?  ",
    "answerText": " നവഗ്രഹങ്ങളുടെ തടവറയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40928,
    "questionText": " ക്രൂരതേ നീതാനത്രേ ശാശ്വത സത്യം നിന്റെ നേരെ ഞാൻ കൃതജ്ഞതാപൂർവ്വകമെറിയട്ടെ ഹേ ദയാമയൻ എന്ന സംബുദ്ധി ഇതെന്നെന്നും സ്വീകരിച്ചാവൂ പൂജാപുഷ്പമായ് നിൻ പാദങ്ങൾ ആരുടെ വരികൾ?  ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40929,
    "questionText": " കോവിലൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " വി.വി.അയ്യപ്പൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40930,
    "questionText": " 2013 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. എം.കെ.സാനു  "
  },
  {
    "questionNum": 40931,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " അമ്പലമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 40932,
    "questionText": " കാസർഗോഡ് ജില്ല നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 40933,
    "questionText": " സുഖവാസകേന്ദ്രമായ നെല്ലിയാമ്പതി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40934,
    "questionText": " മലയാളഭാഷക്കായി രൂപം കൊണ്ട സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തിരൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40935,
    "questionText": " ഋതുമതി എന്ന നാടകം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " പ്രേംജി  "
  },
  {
    "questionNum": 40936,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിന്റെ ഉന്നമനത്തിനായി നിലവിൽ വന്ന സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 40937,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ജേക്കബ് ബെഞ്ചമിൻ കോശി ഏതിന്റെ ചെയർപേഴ്സൺ ആണ്?  ",
    "answerText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40938,
    "questionText": " വാസ്ക്കോഡഗാമയുടെ പിൻഗാമിയായി 1500ൽ കേരളത്തിലെത്തിയ പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ?  ",
    "answerText": " പെഡ്രോ അൽവാരിസ് കബ്രാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40939,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എവിടെനിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ആനമല  "
  },
  {
    "questionNum": 40940,
    "questionText": " കേരളീയ നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നുവിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 40941,
    "questionText": " പുലയരുടെ രാജാവ് എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി  "
  },
  {
    "questionNum": 40942,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ പ്രശസ്ത സഞ്ചാരസാഹിത്യകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 40943,
    "questionText": " കേസരി എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാരനാര്?  ",
    "answerText": " വേങ്ങയിൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40944,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്റെ സ്വർണമെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള സിനിമ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40945,
    "questionText": " ചവിട്ടുനാടകം എന്ന കലാരൂപത്തിൽ കാണാനാവുന്നത് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ സ്വാധീനം?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 40946,
    "questionText": " നിള എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 40947,
    "questionText": " ബ്യാരി സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ?  ",
    "answerText": " സുവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 40948,
    "questionText": " സേവാസദൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ബി.എം. മലബാറി  "
  },
  {
    "questionNum": 40949,
    "questionText": " ഇടക്കാല ഗവൺമെന്റിന്റെ തലവൻ?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 40950,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരുടെ ഇന്ത്യയിലെ സഖ്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " വിജയനഗരരാജ്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 40951,
    "questionText": " ചിക്കാഗോ സർവമത സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 40952,
    "questionText": " പുത്തൻ വിദ്യാഭ്യാസനയം നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 40953,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ എന്ന വാക്ക് രൂപകല്പനചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " റഹ്മത്ത് അലി  "
  },
  {
    "questionNum": 40954,
    "questionText": " കാൺപൂർ ഗൂഢാലോചന നടന്നവർഷം?  ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 40955,
    "questionText": " പ്രാദേശികഭാഷാ പത്രനിയമം പിൻവലിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 40956,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാരുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പോണ്ടിച്ചേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 40957,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിന്റെ രൂപവത്കരണത്തിനായി ഉപവാസം നടത്തി മരണമടഞ്ഞയാൾ?  ",
    "answerText": " പോട്ടി ശ്രീരാമുലു  "
  },
  {
    "questionNum": 40958,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ത്രിപുര സമ്മേളനത്തിൽ സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ് പരാജയപ്പെടുത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " പട്ടാഭിസീതാരാമയ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 40959,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാമത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരമായി ആദ്യം വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വി.ഡി.സവർക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40960,
    "questionText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിതയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്?  ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് എലിസബത്ത് നോബിൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 40961,
    "questionText": " കൽക്കട്ടയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ജോബ് ചാർനോക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 40962,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുടെ യഥാർത്ഥ വാസസ്ഥലം ടിബറ്റ് ആണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി  "
  },
  {
    "questionNum": 40963,
    "questionText": " അമൃത് സറിൽ സുവർണക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച സിക്ക് ഗുരു?  ",
    "answerText": " അർജ്ജുൻദേവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40964,
    "questionText": " ഇൻഡോളജിയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " വില്യം ജോൺസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40965,
    "questionText": " ദത്താവകാശ നിരോധനനിയമം പിൻവലിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 40966,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുടെ യഥാർത്ഥ വാസസ്ഥാനം ആർട്ടിക് പ്രദേശമാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 40967,
    "questionText": " കൽക്കട്ടയിൽ നിന്നും ഡൽഹിയിലേക്കുള്ള തലസ്ഥാനമാറ്റം പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 40968,
    "questionText": " ദേവസമാജത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ശിവനാരായൺ അഗ്‌നിഹോത്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 40969,
    "questionText": " പൂർണസ്വരാജ് അന്തിമലക്ഷ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച കോൺഗ്രസിന്റെ സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം  "
  },
  {
    "questionNum": 40970,
    "questionText": " പ്രവിശ്യകളിൽ സ്വയംഭരണം നടപ്പിലാക്കിയ നിയമം?  ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ നിയമം  "
  },
  {
    "questionNum": 40971,
    "questionText": " പിണ്ഡാരികളെ അമർച്ച ചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " ഹേസ്റ്റിംഗ്‌സ് പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 40972,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്‌ളോ മറാത്ത യുദ്ധം അവസാനിച്ച ഉടമ്പടി?  ",
    "answerText": " സാൽബായി  "
  },
  {
    "questionNum": 40973,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ സർവകലാശാലയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഡി.കെ.കാർവെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40974,
    "questionText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ വൈസ്രോയി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 40975,
    "questionText": " മുഹമ്മദാലിജിന്ന ദ്വിരാഷ്ട്രവാദം അവതരിപ്പിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 40976,
    "questionText": " വേദഭാഷ്യഭൂമിക എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദസരസ്വതി  "
  },
  {
    "questionNum": 40977,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിപി നടപ്പിലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഗുരുഅംഗദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40978,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " ആർ.ജി.യ ഭണ്ഡാർകർ "
  },
  {
    "questionNum": 40979,
    "questionText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമതസമ്മേളനം വിളിച്ചുചേർത്ത ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " അജാതശത്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 40980,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസ് പ്രക്ഷോഭണം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1877
  },
  {
    "questionNum": 40981,
    "questionText": " സത്യമേവ ജയതേ ഏത് ഉപനിഷത്തിൽ നിന്നെടുത്തതാണ്?  ",
    "answerText": " മുണ്ഡകോപനിഷത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 40982,
    "questionText": " പെരിയോർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസാമി നായ്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40983,
    "questionText": " ആര്യസമാജത്തിലെ കോളേജ് വിഭാഗത്തിന്റെ തലവൻ?  ",
    "answerText": " ലാലാഹർദയാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40984,
    "questionText": " നാലാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 40985,
    "questionText": " മറാത്തയിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ പേഷ്വ?  ",
    "answerText": " ബാജിറാവു 1  "
  },
  {
    "questionNum": 40986,
    "questionText": " അടിമത്തം നിയമവിരുദ്ധമാക്കിയ ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " എല്ലൻബറോ  "
  },
  {
    "questionNum": 40987,
    "questionText": " നാദിർഷാ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1739
  },
  {
    "questionNum": 40988,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബിസ്മാർക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 40989,
    "questionText": " ജാമിയമില്ല ഇസ്ലാമിയ സ്ഥാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 40990,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1923
  },
  {
    "questionNum": 40991,
    "questionText": " അംബേദ്കറിനു പുറമെ 3 വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങളിലും പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യാക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " തേജ് ബഹദൂർ സാപ്രൂ  "
  },
  {
    "questionNum": 40992,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസ് പ്രക്ഷോഭത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആര്? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 40993,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റെയിൽവേ ബഡ്ജറ്റിനെ പൊതു ബഡ്ജറ്റിൽ നിന്ന് വേർപെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 40994,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ ആത്മീയ ശിഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ  "
  },
  {
    "questionNum": 40995,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ ഏകഭാഷാ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40996,
    "questionText": " ജോർജ്ജ് യൂൾ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " അലാഹബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 40997,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഇന്ത്യാക്കാരിയായ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു  "
  },
  {
    "questionNum": 40998,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദാക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 40999,
    "questionText": " ഇബാദത്ത് ഖാന നിർമ്മിച്ച ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " അക്ബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 41000,
    "questionText": " ഔറംഗസീബ് മരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1707
  }
]